Router路由器 集中討論區(35) 記住睇#1 新用家勿買煙條CPU Router

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通=高通>聯發科>>>>>>>>>>>>>>>>>>intel

方形屋：
單Router用家 / 1千起建議進入AX時代
$600-$1000: AC66U B1 / AC59U / AC68U / R7000
$1000+: R7800 / AC86U / AX56U / RAX20
$1500+: EA9300 / RT2600ac / ASUS AX3000 / RAX40 (不建議入手 後果自負)
$2000+: AX86U / MX5300
$3000+: AX88U / RAX80 / RAX120

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機 / 單機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400 / MR8300 / MR9000x
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50 / MX5300

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

推

lm

聽日去屌隻4050返黎先

dlink dir 842 想用channel 13 點搞

#1仲未有mx4050即係唔推薦

係咩有時間更新個list

係未*

想屌隻netgear rax20
有無師兄用過 有咩評價
我見有啲都話好撚慢

留明

lm 準備入手Velop ac6600 / ac4400
等緊裝修完

有無巴打早排係price 買mx4050，買咗成個星期都無消息，唔知幾時先送貨

Same here都係諗緊依兩隻
第一次買mesh router
我用緊hkbn 1000mb 擔心緊隔左主力牆會唔會得返under 100

19號訂到而家都係咁
應唔應該打電話問下

又爆

隔左真係得100以下
利申: AC6600 即3支裝
無線MESH 第1個NODE 長期40MB下 石膏板牆........
而且感覺到有DELAY, 建議LAN線MESH會好D

點樣lan線mesh

我個floor plan同1樓張圖完全一樣

打去問 因為佢哋唔係搵順豐嗰啲送 係自己送

即係有無整暗喉既LAN線係房?
同台巴張圖一樣,都可以試左無線MESH先

無整暗喉呀 主router後面主力牆仲要比櫃遮哂
好驚買完返去 衰過老豆買果部Tp link比人屌死

我裝修緊, 整埋暗喉
不過都想全屋收爆wifi
所以都係買3隻, 其實兩隻都夠既
定係買住兩隻先呢

有冇得轉地區
US/AUS 果d
或者你google 下邊個地區有放channel 13 出嚟

建議2隻 wired backhaul 個速度照計夠快
留返以後買多隻升做wifi6/6e/7

如果個tplink 都係2x2嘅話
最差嘅情況就係一樣

好 謝巴打 係驚比主力牆block左d wifi signal

部tp link 真係2x2呀 用用下而家得個廳收到 痴線

你都暗喉打通左啦
照計繞過左主力牆

你又岩wor 我白痴左

你屋企咁大 又長
俾主力牆隔左 入房注定冇wifi
係你預期要擺mesh 嘅位度下速度/訊號強度
之後自己ff下有冇用

點解美森 ax89x 長期斷貨

新post 留名

唔該哂你呀巴打
睇黎石屎牆除左開暗喉 真係無第二個選擇

鑽個細窿/
走明線/ 用膠槽冚住

點解挍咗澳大利亞冇咗160Mhz

咁咪轉下其他地區

呢隻都唔預有幾多人買啦支那jd睇啦 港台都係買大陸水

Ax3000
AC86U
R7800

邊隻好？用緊R7000

AX3000 有新買新

無ax device,行ac會唔會慢過ac86?

相約 唔會快好多 又唔會慢好多
就算食埋AX都未必快好多
但係反正都要買 又唔係差好多錢 你慢慢都會有WIFI6既電話/電器
粒U 個D 點都新過幾年前既AC86U

都係咁諗所以想買ax3000
唔會拖慢ac就得

出左隻ax55 咁同56u有冇大分別

Ax86u 點睇 伏唔伏

有無水貨呢

Ax3000
802.11ac : up to 867 Mbps
Ac86u
802.11ac : up to 1734 Mbps

我3點幾打去問過，佢話物流等一大lot先收件
之後就有email update

唔知後日會唔會收到

就咁睇spec 就應該一樣，但個樣56u 靚仔好多

點set先可以行得快d

搬咗新屋約600呎，尾房一閂門就收唔到WiFi, 仲用緊ac58u
想問rbk40定mx4050好啲？

RT AX82U 同 AX3000個spec 係咪都一樣？

ax55平一舊

有新買新直上mx4050啦

我諗要mx5300 先幫到佢
同埋盡貼走廊

點解？
Mx 4050唔夠做？

你原本2天線都收唔到
mx4050 都係2天線 幫助不大
最多係收到 但係穩定地慢

上傳有6百幾，但下載得二百幾，點解會差咁遠

家住300尺，用緊網上行1000mb
連WiFi 主要係手機note 10+ 同switch
LAN 駁PS4 打機
想問budget 1000 可以揀邊隻ax router

間中再試下
有時係server 比唔到
有時係isp 比唔到
拎最大值就證明到個 最大流量

買多個mx4050係中間睡房就夠

1000蚊想要AX ROUTER
標準答案都係AX56U

Linksys mr7350 1000內都唔錯

咁Linksys mr7350又得唔得呢?

想問asus ax55同 ax56u個差別係邊到？
除左天線

咩都好 兩隻之間最好直線無遮無掩 你間屋兩幅厚牆 擺個位衰隨時差過用本身一隻

rax20都係八百零不過叻雞

咁佢應該將mesh擺係邊

就咁睇spec冇乜分別，價錢好似AX55平啲㖭，如果asuswrt-merlin AX56U嘅rom可以用嘅話，就一定係冇乜分別

最好緊係走廊 然後咪你suggest嘅中房lo
驚佢放入自己房

好奇一問
點放走廊?

上個post見人問nokia 分享下呢隻 啱啱隔黎見到
eero外國都多人用 amazon自家出 評價幾好
得雙頻2天線 每隻兩個port 三頻要上pro
但join prime 149鎊有三隻裝

外國巴or唔怕保養嘅可以睇下

Amazon Prime Day 2020將於10月13號開始

#10 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

將部機儘量放近走廊 睇番上面原來已經有巴打講咗
不過你有無裝修 鋪咗lan線就唔使咁煩

有呀新裝修
2間房都有暗喉鋪咗lan線

very good
咁想放邊就放邊

THX
不過2 件裝Mx 4050要腦場先有?
上網搵過吓好似冇2 件裝..

係Amazon買Wifi ASUS AX56U 博唔博得過？

係咪set錯野

set左地區果d未？
終有1日你會試到 dl 都600幾㗎啦
用唔同app / server / ofca 測
一係係steam 裝隻game 最好容量大嘅
睇下有幾快
steam dl野 大部份都冇limit 到 dl speed
不過我自己認為 個數字冇咩意思

請問 linksys Mx5300 配Mr7350 會唔會弱左？

睇你分機要唔要快囉，純粹要extend wifi 幾抵既

1個MX4050 $1499
2個MX4050 $2799
咁樣算唔算2件裝

岩岩補左個速測同圖
開心使用中

轉去美國果d

轉左去中國有好小小，350左右，其他反而差左

見其他人用ax可以上到700幾800，點解我上唔到

大發現, 原來可以咁樣疊, 又省位又夠位散熱

你咩device？

放高d 仲有利wifi 傳送添
唔覺得礙眼就得

仲要幾靚仔
利申買左mx4050

係咪得MR 系列先有mesh 功能
EA9350係咪無得mesh

asus ax3000

行test 果邊呢？

我用呢個方法疊左好多年

samsung s10+

你s10+連wifi 有冇wifi 6 icon？
如果都係太慢唯有reset 再嚟
問題持續可能要上代理
夠唔夠位散熱？

有wifi6 icon阿，不過又唔覺得佢好慢只係覺得試出黎個數字有d怪咁解，散熱應該問題唔大

唔執著數字係好事
用落feel 唔到佢阻住自己就得

wifi 5g同上網燈都keep住閃下閃下

用落又冇咩大問題

asus 閃閃下燈 好似即係processing咁解

明白，算啦，好似點set個數字都上唔到去

你揾下其他機試下
唔排除要上代理換貨

買左7日都冇

mr 系列個fw 好似多d野set？
入面嘅硬件 要睇下有冇人拆先知
ram， 底板，散熱嘅玩法同牌子都有機會唔同

發覺係唔對路好爽手d添呀
揾其他ax device 試下

另外你lan 線會唔會限制左？
有冇PC 試lan？

iPhone 11試都係下載278 上傳447

想問下asus Ax3000 同 ac86u 二揀一揀邊部好?

試過直插lan線去pc 1000m

reset 後淨放wifi 唔加pw住 睇下可以最快係點？
可能真係有問題
另外可能要屌屌 isp
個個test 網/ app都咁嘅速？

AX

我暫時未有wifi 6 既 device 就咁用AC係咪冇乜分別? 我個廳本身用緊Netgear r6300v2 而家想將部機擺入房 換左房部超舊router

Ax56u 有時用用下wan 會著紅燈
3-4 秒到 但又好似sense 唔到有斷線
請問咩問題？ 用緊 hkt 1000m

就算WiFi 6 device都未必快過WiFi 5好多

所以都有唸過平平地買部R7000 頂住先 廳同房有lan 線連 等wifi 6再成熟D先一次過換 我而家房部router 連5G 都冇

R7000就好似都有唔少鑊氣報告
你可以繼續買AC 但就唔好R7000囉

800呎長形flat 500Mbps
router連係左下角落個廳
point一定要係連係右上角落間房（要連NAS
求問邊隻ac mesh好
夠用就得thanks

其實WiFi講雙方o既, 好多客戶端得單/雙天線, 你router再快都係o甘, 我有SE 2, WiFi 6 o黎,快唔過部iPad Pro 2018 WiFi 5幾多, 實際使用上冇分別

SE 2就算華碩RT-AX56U用WiFi 6都唔係快過接去Synology RT2600AC幾多, 仲未計網上爬機房問題, 家陣56U派o左粒快IP , 116頭, 2600AC就219頭

不過有新買新, 話晒新Router通常熱度冇o甘高

你收到未
而家最新status點知點解冇咗運送地址同電話，想打去咩事都唔得

呢到睇就快左，但test網都係咁

就黎出wifi 6e啦仲等成熟啲

就係等6e再普及D先換 而家買部86U頂住先

到時再換咪得

6e我個人認為唔會普及
個6Ghz 我諗係主要解決細範圍內 過度密集嘅問題
冇提升到 傳送速度同距離/ping
隨時係為左用係 無線辦公室上面/VR studio
等wifi 7

收到啦，5點零6點收到

大家仲記唔記得AD制式

送上黎前有冇打電話比你？
我驚係咪裝咗芝麻來電block咗呀

我本身廳AC1750用落都冇乜問題 部6300v2 開足幾年7x24都未打柴 係房部古董asus rt-n16用左10年都未壞 連ac都冇

就係見過鬼 ad影都冇埋 連數字都唔出俾佢
夾係中間 唔夠革新 d廠都唔肯買晶片出產品

完全黑歷史 相信無幾人對AD有印象

咁平平地換ac咪已經提升好多
俾多少少 整粒velop ac
如果未來仲compatible 的話都唔會浪費

想問衣家邊到有貨？ ax56u

叻雞隻r9000 講真ad 60GHz 真係驚幅射

依家好似有ax55 一樣spec 係ram 少啲 但平啲 $900唔洗

真係不了 都係用返ac
Device真頭無視ad制式無接收點玩

o岩o岩買左MX5300 想問點樣set d 電話 連去2.4 G定係5G 因為netgear個時有兩個接入點比我自己揀

web ui -> wifi setting -> show more
有得分開返2.4GHz & 5GHz

我覺得以後會pick up返依家高頻5g都去到五十幾ghz
60ghz當年用唔著 以後有無得俾5g用
wifi同cellular越黎越似 用d頻譜越黎越近 d技術好似ofdm又一樣

其實又咁問
如果200mb/1000mb咁計
就咁睇網頁睇片同埋連兩三部電話
唔用SPEEDTEST去睇
用起上黎會唔會FEEL到個速度係有分別?

有冇ching用過power adapter
想知好唔好用

唔會 睇8k片都係50mbps左右

請問點入web ui? 即係app就唔得了

你個5g 係data 5g 定wifi 5g？
60ghz wifi 個問題係距離太短 又易受干擾
個傳送空間要造得好先應用得好

broswer login
打返個router ip

應該非電離性幅射嚟嘅
ad成件事好似實驗咁 冇咩家用product

無線電波仲渣過可見光要擔心都擔心d 高功率信號發射塔或者5g基站先 router功率會有幾大

要用就冇乜得避
雖然我認為冇乜害
未來世界可能好似google 果個wifi計劃咁
全球熱氣球式射wifi
或者直接植wifi晶片入所有電子產品/人體

5g fr2咪 24ghz-52ghz 咁高頻實係近距離用啦 ad/ay都有一間房coverage
同埋唔會互相干擾 根本穿唔到牆

wifi5g range from 5Ghz - ~5.7Ghz 左右

近嘅有starlink
不過植入呢d入侵性嘅嘢硬係有d抗拒
其實做到全部無線通訊整合已經好好 由bluetooth-wifi-cellular呢d全部識自己切換

一係就N天線款款都有
一係就要整合全部通訊格式/協議
1天線收哂

巴打寬頻用netvigator?

我講cellular 5g吹到好大個d 20gbps 無人駕駛 萬物IoT咪都要用高頻段
之前睇過好似下代airdrop就用802.11ay 60ghz

手頭上冇電腦 整唔到

用qaulcomm wifi 6 最慢個粒u 仲要超上去1.2ghz 賣街
我都想睇下佢效能有幾強

會普及 但係要睇apple 會唔會跟
如果寬頻仲係得1000mbps 出6e 又有咩分別呢？

而家hkbn 成日sell 人裝2000mbps 有冇人用過?

你究竟知唔知802.11 standard 有幾多種
當年ad係為左無線vr 而設計
普及唔到係因為60mhz唔可以對下支援bgn 再加上apple samsung 流動電話大廠唔肯支持先會收皮 (asus rog phone 是有支援過ad )

當年同埋r9000粒痴撚線cpu 係router 用係痴撚線設計 同年syno 家用旗艦ds1515xs 都係同一粒cpu黎
Annapurna Labs Alpine AL-514 @1.7GHz (Quad Core ARM Cortex-A15)
係a15架構 rax120 mx5300係a53架構
係呀 5年前既cpu 勁過依家最旗艦cpu 呀
仲要支援埋10gb添？ 依家有無router 做到？

r9000係好勁，但冇野support 唔普及都係無用架，最後都要收皮

手機browser都入到 不過有d古惑
你google下個做法
好似係純粹係條link尾打多個/login 定 /setup
就一樣去到

純粹支援冇用㗎啵 話之你識飛
冇人出產品 就證明市場冇油水撈 冇發展潛力
再講ad 個應用根本就唔現實
對下唔相容bgn咪加多組天線+粒u
或者再外接ad wifi module 完全唔係問題
mx4050 3頻咪又係因為佢有3組天線分返開 2.4 bgnax, 5G ac, 5Gax
apple做 唔代表會普及 佢都唔係樣樣野大眾化咁大賣

想問多一個問題 如果主router 用部舊router 用lan 線駁房部新router 係咪發揮唔哂新個部既能力 受限於舊個部?

功能由主router 出發
因為佢係個main process
你下游果d 變左bridge/access point 理論上係開唔到果d router功能
點解唔直接用新做主router

大家好我係新手
啱啱屋企擺脫左icable嘅合約魔咒
終於轉台上1000mb
想搵部router，因為屋企果部本身得200
發覺好多朋友都用緊AC1200其實抵唔抵屌
或者有仲有冇咩平平哋推介
感激不盡

單粒velop ac1300
你本身收得好唔好？

想問如果衛星用雙頻router係咪慢過呢個做主router既速度(見冇第三個頻道做mesh 之間溝通)？
係既話最好都買返三頻router做衛星好啲？

睇你要唔要快d姐

想問問 ax56u 係咪=ax1800?

巴打屋企幾大？

尋日買左隻4050，屋企1000MB上網，電話係router附近行WIFI6都只係得200幾mb，係唔係我setting有問題?

請問1000mb download速度慢過upload應該點做

無已經好快

不過有可能wired 仲慢d咩？
咁奇怪

冇野要做

而家好似正常返
可能仲未set up好

打孖買有冇平？
好似幾吸引

無
啱啱speedtest完
屋企本身係HKBN 500M
用Lan駁子機上fast
有660Mbps

正 最近仲諗緊買mesh定兩部router好
而家決定跟機

asus隻新router RT-AX55 同AX56u 邊隻好

Ax56u

想問下如果有2部router可唔可以一部做分線,一部開wifi?
因為歷史原因, 舊入線係用電視信號頭, 部modem同router一直都係電視機一面, 而desktop就係sofa一面, 中間拉左條lan線

後來光纖入屋, 入線位去左sofa一面, modem亦都放埋係sofa附近, router位置不變, 結果光纖->modem->lan線->router->lan線->desktop
宜家想加個router直接駁desktop, 變成
光纖->modem->router 1->lan線+desktop->router 2(WiFi)
router1 如果只係分線係咪用舊router都得?(舊router係RT-AC1200G+)?

係咪邊到都冇哂ax88u?

no 用新機去routing 舊機接後面分
唔係好明點解要分 部新機唔夠port用咩

因為router係modem對面, desktop係modem隔離
宜家要來回2次走

咁多位師兄
小弟用緊so called 1000mb 村屋plan
早兩年買咗個tenda wifi5
用緊iphone xs
點解用speed test最多都係test到2xx mbps？
我聽講話手機連最多係咁？真？

賜酒

咁router放埋係同一邊咪得
你想直出可以modem直接連pc

tenda係支那垃圾牌子其他自己諗

係但平
本來想買tplink
但以前啲post話買乜都好就唔好買tplink
所以買咗tenda

tenda係tp子公司
平嘅spec可能已經差 同埋支那牌子係呢到原罪

點做到有722

換左 MX5300
部機真係唔熱
希望頂得順我屋企 loading 唔會 hang

btw 係隔左 13m 既 wifi speed

換router

支那牌子中最垃圾呢隻，冇得搞

啪大制，關modem 同router 去個廁所出嚟再開番 睇下點

雖然係貴 不過散熱真係好d既
用傳統外型router唔用風扇射住真係好撚熱

利申 mx5300

試過幾次都唔得

好掂wo

打去網絡供應商叫佢搞。
ISP問題緊係ISP處理

堅快喎

想問吓你個setting係點？
我貼住router ... Wi-Fi都係得300 Mbps
Thx

你屋企又幾大喎

大家中秋節快樂
（好耐無上水）

買左個cam係連wifi嘅
發覺淨係連到2.4G，5G就完全無反應
本身用緊AC66U B1
之後睇翻隻router嘅5G係無5000Mhz用
重點：如果我要換隻WiFi 6，有邊隻係support到個Cam嘅5G?

咩router？
依度其他巴打同我自己之前嗰部ac58u都試過咁
唔關isp事係部機問題要上代理搞

地區係咪 set 美國 ?

尋日終於買左部ac86u 擺廳 連lan線駁本身廳個部r6300v2 入房 lan 1 to lan 1 r6300v2 跟住上網set 關左dhcp 同埋ip address改左 wifi 名跟ac86u 一樣

而家成屋wifi 都係同一個 但有兩個問題想問下

1.我手機係廳收足5Gwifi 但一入房關門 佢個速度就降左好多 但我關一關wifi 再連又收番足 係咪我兩部router 連線有set 錯左?

2.我房個部router 係咪已經唔可以再連lan 線駁 ps4?

你俾個cam model 研究下好過啦
suppose 5G wifi 係由5.1幾開始
係冇exact 5.0

Eve home cam
張圖就係隻cam嘅spec

1. 因為唔係mesh + 唔同牌子 / 冇支援到切換協議 所以唔識自動轉 再連就會揀返訊號強果個所以會快返
2.可以

你router 5G set 左channel 幾？
隻cam 遠連/近連？
會唔會唔夠cover？
不過2.4有咩問題 會慢同唔清咩？

thx bro

是咁的 我用緊HKBN 1000M plan 咁本身就用緊Ac66b1
前日就買左個tuf ax3000 諗住試吓wifi6 然後將舊個隻router做橋
然後奇怪既係速度反而慢左
Device:

Desktop: 用lan 線
換之前up:900 dw:700~800
換之後 up:800 dw:500

Laptop: 網卡 Intel wireless-ac 9560
換之前 up: 200 dw:100~200
換之後 up:100~180 dw: 80~150 Ping:170

iPhone 11: 換之前無乜點測過 約摸記得大約上下都係100左右
換之後 up: ~150

Ipad pro2020 : up: 100~200 dw: 80~150 ping:50起跳

想請教下咁多位巴打咁樣係正唔正常已經係華碩個firmware到乜都較過哂咁濟 測試速度都係咁而家有啲灰 定係個router有問題

屋企本身有隻asus AC68u
係咪可以買返隻asus router 做mesh?
本身個隻入到房都唔係收得好好
有無推介？

想問下 手頭上冇電腦 請問點用iphone 入linksys web ui?

我上二星期都係咁，熄機第二日就冇事啦！我用HKBN, AC68 router

祝大家中秋節快樂

chrome 㩒request desktop site

個router嘅5g就無50Mhz
得20/40/80

請問刷merlin既step係咪咁
1）回復出廠狀態
2）裝merlin firmware
3) 回復出多次出廠狀態？

請問我本身用緊Linksys velop ac2600 (2隻），平時大約收到200 MB upload同download （1G 寬頻）

嚟緊搬屋，大約 650呎 3房，如果加隻mx4050 夠唔夠，放喺廳做主機，會唔會有改善？暫時冇用任何Wi-Fi 6嘅device，thx

20/40/80 係bandwidth 嚟
你set左咩channel？
唔肯定係咪隻cam 唔support某d

冇斷線唔好理啦
可能fw 錯燈號姐

200 雙頻嚟講算係咁了
可以揀下樓上有討論嘅mr7350
預期唔會有速度改善 不過cover得到

Thx Ching, 房cover 到已經夠，主要希望廳入線位可以有改善速度，加 mr7350 會好過 mx 4050? 同埋 我3隻應該點擺位？定直接換 2隻 mr7350, 之後d ac2600 放棄佢？

mx4050一定好過mr7350, 只係後者平啲姐

大家都係2x2 天線
係mx4050 多左條5G ac 主機附近連wifi 應該會好d 但係拎嚟連mesh 就照計冇咩分別
果d 舊velop 可以照用返
不過ax + ac 咁搭唔知有冇bug
唔夠先再換

乜都冇特別 set
只係基本 setup

因為咁o岩係放係同一層既客廳，而我係書房試，所以有 d 距離

多個5G ac係mx5300, mx4050係3個都ax
我做咗好耐功課先揀到, 唔好嚇我

請問各位巴打
工廠單位冇牆長方形700幾呎實用
2-3部pc + 平均5人連手機 最多10人
1000mb hkbn商業寬頻
ax56u夠唔夠用?

輕輕一推

爬完文有野想問下， 遲D 搬新屋400 尺左右但係間屋係L 形

新屋黎既， 發展商好形咁樣將個Wan port 入屋，放左係紅圈位置既假天花上面， 然後用switch 分去廳/房既Lan port. 因為佢係TP-Link 支那野所以我決心換x 曬佢

問題黎啦， 我個目標係想將成間屋做到同一個SSID, 即係要用Mesh, 咁我而家預算係紅圈個wan port 位既假天花上面裝埋，
1, 如果用Lan 線駁落房（藍圈電制/Lan port) 既mesh Wifi 做唔做到同一個SSID?
2, 如果用Lan 駁既話是咪對三頻既要求減低？ (原本Mesh 條5Ghz 用Lan 取代）
3, 如（1)唔可行， 兩部轉番3頻mesh , 隔假天花/兩幅牆加個衣櫃係咪會慢好多？

而家plan 一部MX5300 擺廳， 一部wifi 6 既MR7350 擺房行Mesh

廳都多device 行wifi, Nest hub 門鐘 冷氣 電視 等等

屋企用緊PCCW 100Mb, 係大房成日都係收得10-30Mb,諗緊換隻MR9600 定係AX82U.....定係換隻MESH好D? 有冇巴打好介紹

原始方案無問題

講清楚你成套嘢係點駁

試下放近門口 會唔會好d

Modem->ax3000(廳) -> ac66b1(房）-> desktop (lan)
Notebook 都係房
屋企大約500呎 長方形個種

ac66b有無set ap mode

用緊AiMesh mode要轉返Ap mode?

係wo唔記得有aimesh咁應該係因為aimesh廢 特別d舊機
不過有得一個id唔使切換 要取捨
我都唔知aimesh可以點搞 試下重新 setup

試過,都係冇乜分別咁,之前有期用過PXXW 個PLAN送既LINKSYS隻MR8300,個期間房就好DD, 有3X MB既

Thx巴打而家試下AP睇下會唔會穩定啲

有無巴絲用緊Google Wi-Fi ？

r7800 load空氣係唔係無得救 ，上網勁多苦主，
5分鐘斷一次，千2蚊仲衰過買tp link，用錢貼難受。

有巴打刷完fw用落無問題

你考慮個兩隻都可以同同牌子嘅唔同型號組mesh
但你100mb plan會否太貴
mr8300唔算差 唔應該咁慢 個人覺得轉下位/setting已經好好多 道理上就儘量放近屋中間走廊位 全屋都會收得好d

當然睇中個兩隻高階嘅表現肯定更好

刷邊個版 我官網所有down版都試過晒
都係會斷

third party (openwrt)叻雞自家fw係垃圾
你請教下耿爽巴 呢款真係用到一鑊氣

openwrt幫到你

其實我都用過一排原廠fw
當時又無問題喎
不過見到個介面就唔開胃

因為隻MR8300 完左PLAN,比番PXXW la,之後拎左番以前用落tp link wdr6500, 咁岩e家兩見隻ax82u 京東949人仔, mr9600 就千5人仔,所以諗緊好冇換左佢

定係買兩隻VELOP AC2200組MESH會好DD呢? 想睇下點可以經濟實惠

謝巴打， 入手支5300 先

另外有問題， 如果買5300 放假天花， 係咪要將佢倒轉擺（天線向下） 咁先會收得好🤔

想問下你地dns用1.1.1.1定8.8.8.8好？

1.1.1.1公認快o的

我用緊 Security級免費DNS over TLS服務, 會幔o的,但貪佢有過濾功能

有

linksys 真係好撚垃圾
前幾日寬頻換左隻EA9350
試左下4百幾UP/Down
覺得正常就算

呢2日睇netflix youtube 有D 位飛下都要load
先覺得唔正常
再test 多次

好嬲好嬲

已經跟頭po set 左80MHz 同channel set 左161
都冇乜改善

究竟係個model 唔掂定係我手神唔好攞到隻有問題既？

拎到mx4050 用iphone7+ speed test最多得2xx Mbs download/upload
咁係咪正常

哇平香港一半你接受到京東嘢就無問題
asus啦 刷返英文fw
換mesh你要諗定點擺先

用咩機test
有無set 咗Qos 打機優先之類個d功能 一係直接reset佢由頭黎過

想問我用緊1000Mbps plan, 未換router都係呢個數
一換咗mx4050 setup咗睇控制台睇返100Mbps
係邊度set錯咗

線？
唔係線就lan口壞咗 不過好低機會

唔知wod天線收埋曬 應該本身就固定咗射向唔同方向
到手自己試下lo

用router送既線應該唔會壞掛
不過用返舊線都係得返100Mbps

請問1000mb,四百幾呎二房穿二幅牆

最緊要穩定穿牆力強，係咪都係Asus AC86最穩陣?見都要1200左右唔平，定有少少800左右既選擇?

會打機同上網多

冇野了，原來連電腦個lan線咁啱收咗皮

speedtest用咩伺服器最準？

佢平成半真係好吸引,不過AX82穿牆夠唔夠力? 怕入到房又得番10MB咁,所以都STRUGGLE左好耐, 行MESH又真係諗唔到有咩地方可以擺

我試開STC 比較穩定同快

新手一問，岩岩申請左600M
屋企800呎左右
放係天花板上面想搵d穿透好d
Budget $1000樓下
睇完推薦list，AC66U岩唔岩我用
求推薦

等唔到 買左ax55
想問 同ax56u分別大唔大

見到隻 AX-55U$899， 56U 已成 condom?

AX-55U 鋪頭聲稱 4x4

ax55u 4條單頻天線 256MB RAM / 128MB flash
ax56u 2條雙頻天線 512MB RAM / 256MB flash

岩岩試過用2.4Ghz 試,一入尾房就跌到乜咁, 試過放隻小米WIFI MINI係Room 6 就可以上番50Mbps, 不過轉SSID好煩,老母一定唔會識搞E D, 如果就咁買對1千蚊VELOP AC2600做MESH算數? 不過AC2600 夠唔夠穿牆力好似WDR6500

求意見

屋企2 大人用
現有設備linksys ea6350
WiFi connected devices :
手提電話4部
IPad
Laptop x2
Raspberry pi x1
NAS x1

已設定5/2.4 2頻但都經常斷線
唔知係個router渣 定係什麼原因
Mk62 vs mx5300 揀 一個邊個好啲？

成日阿仔連上網上堂都斷
衰過 4g lte.
離開router兩米 測速少過20mb

大家有時會唔會見到唔係自己屋企既device連咗自己個router
利申有set password
呢個情況可以點解決

自爆？
咩機

電腦Ax200 900Mbps
電話S9+ 300Mbps

呢個係理論值
÷2差唔多就係實際

d評測用ax200測速 下下都八九百mbps

因為AX本身真係好屈機

2402Mbps vs 866.67Mbps
就算係最勁嘅ac都係1733Mbps
提升咗38.6%

再加practical有OFDMA點比

想問你fix咗未，今日我拎到mx4050用手機test都係2xxMbps
入過192.168.1.1冇乜野可以set跟唔到#1

TUF AX3000都未有高手破解做4×4喎

華碩有啲fw有bug就係咁
試下upgrade/downgrade
甚至用副廠fw
頭盔：風險自負

係咪sales雙頻加埋4天線水鳩人都未見有拆機圖係用咩chip

好大機會
部機得1201Mbps

想換sx router, 諗緊asus ax3000 定 linksys ea9350 好，前者介面多野搞啲，後者就好似性能好啲，有無巴打有介紹？

原本想買ac86U 但最尾決定買wifi6

Linksys MR9600
vs
ASUS RT-AX86U

隻AX56U上唔到網, 但直插MODEM既電腦上到

LOGIN ROUTER睇話 Your ISP's DHCP does ....
3-5分鐘後又自動上得返

係個屎為MODEM定係隻AX56U問題?
有無方法可以解決到?

同一粒U
但AX86多野SET同有2.5G口

屌我阿媽問咗個我睇router成個月都冇諗過既問題
問linksys velop向上散熱位點樣清入面既塵

未fix呀
我試左好多次
有時上到400幾500mbps
但通常都係200幾

早兩個星期買左Asus AX3000 用落好似怪怪地 youtube 1080p 60fps 都唔可以即刻load哂成條片仲要buffer半秒係咪正常? 定呢個係關cpu /graphic card事

首先你要肯定係 其他人連入嚟
你可以block 左連果個mac address

唔洗清 冇咩人會拆開嚟清

係咪中英數嘅十位密碼都俾佢hack咗入黎
止咗血先 都應該夠料做嘢
條撚樣應該有一堆grapic card破解你部router
今次真係老貓燒鬚

假天花放返 switch (唔用 Tplink 可以用 Netgear 或 Belkin)，再喺廳同房駁 mesh router

推

買多隻ASUS AX86 定買linksys好？

係咪部switch啊

之前入過隻R9000
裝完用左一個鐘開始頭痛，再google下個ceo/founder係支拿人，唧刻mun 線pack返好return

屋企有隻AC58U
諗住換隻AX
但係隻58U好似做唔到mesh 咁就浪費左

想問下廳用mr7350 >lan線入兩個房>各駁一隻velop ac1300 mini 咁做唔做倒 mesh

如果係咁， 有冇邊隻switch 推薦？ 定係自己跟牌子port 位做人就ok? (連POE 都慳番）
咁如果 廳mesh --switch -- 房mesh咁駁的話， 會唔會做唔到wire backhaul 我純粹覺得有條Lan 唔好浪費and 隔兩幅牆就算用Wifi 6 都跌得好勁...

Netgear ceo香港人嚟㗎喎

睇錯
轉返用linksys，斷估冇伏掛，但間中斷線

新買左mx5300但係點解wifi mode冇得set只係行ax
剩係mixed?

得
mini 即係 wall mount 果隻定咩
平好多？ velop ac 1300 先500

想大家比d 意見
本身屋企用緊R8000, 除左wifi coverage 差d 之外都冇其他投訴
最近想改善下個wifi, 想買套mesh wifi (budget:$2000 左右）
咁我應該係base on 我原本隻R8000 加套mesh. 定係直接成套mesh 取代左隻R8000?
唔該大家

browser 入 admin page
拆返開 3條頻

2000買過成套 就2頭唔到岸咁
又唔夠錢上ax 用ac mesh 又同依家一樣速
但係r8000 3天線cover 會好過velop 2天線
好似可以買隻 netgear mesh extender 加覆蓋

thx 因為 budget 所限 但係想要coverage, 速度慢d唔緊要

拆開左 但wifi mode都係mixed

R8000本身都好舊下
不如比多少少mx4052算

咁你連ax 果2條頻咪純ax 囉
如果你淨係得ax device嘅話

我都係咁諗 但係我部macbook pro 2018都連到ax個條頻就令我覺得唔係行緊純ax

你ac 果d device 連去 ac 果條頻就唔會阻到啦
雖然我唔明點解 要限死佢

咁嘅設計好on9

Sorry, 我 miss 左你個 wan 位喺埋假天花裡面

我建議假天花放部主 router 專係負責 NAT，disable WIFI，跟住廳房放 mesh WiFi 行 bridge mode. 就咁放部 WiFi 喺假天花會好影響訊號發射。

我屋企都係大概咁 setup, wan 位喺電視櫃裡面，收埋部 AC86u，再行 wire 入房駁 MX5300.

how？ 有d咩影響？

如果一件唔support ax嘅device連左ax個條頻咁咪有可能會降速
好處係唔會d device連到又上唔到網 但係就冇左分band個意義咁

果條天線 本身就支援bgnacax
你連唔連都係咁
你lock係ax 咁其他冇ax 嘅device 直程用唔到

而家我用緊 netvigator 1000m寬頻 + $88/month 租Linksys EA9350 wifi6 router果個plan。
發覺成日有上唔到網嘅情況出現，
連住線冇斷到， 但就用唔到，要關一關 device個wifi再開返先可以重新用到。
約左師傅上黎睇，佢話如果屋企有唔係用wifi 6 嘅設備用緊同一個channel，就會有呢個怪情況出現。
而家幫我set死左用 wifi5，但當我用 2.4ghz個頻譜上網時，依然有連住線但上唔到網嘅情況出現。
想請問其實係個router問題，定而家wifi6 嘅技術上嘅問題？
如果我換 ASUS ax86u or 88u , 情況會唔會改善到？

88蚊租router一定唔租, 12個月都1000夠買, 換router唔o甘講100%掂, 不過有得搏同改第三方FW

Fw咩version

唔sure, 師傅攪埋，但係最新，update左
好似因為係租router, 權限唔可以自己set

租 router plan 不嬲都係最搵笨

完約仲要比返isp

筆數夠買個再好d又屬於自己既router

但會唔會都係有咁嘅問題？

仲有要比返隻router佢

唔租都冇所謂，但我怕自己買都係同樣問題，會斷

其實我用平既ax56u
Wifi6模式混用wifi5 device都唔會有大問題
好明顯係佢比你果隻有問題 有無得要求佢換過隻？

應該就冇得換，已經叫左人上黎整兩次了

咁樣唔店啵租機真係好唔著數

查官網AX55U同AX56U都係2.4G/5G 各自2x2，分別只係AX55U 4條天線都外置。
個sales一定係亂吹。

慳錢卦，唔想做晒三頻AX 4x4，當初佢咁出我都覺得做到唔湯唔水咁留條尾出多個upgrade版。
再唔係就兜吓，可能1Gbps wired backhaul同1733Mbps wireless接近？

我諗佢係講緊 冇得係admin 限死條天線淨係用ax
因為linksys 大部份機款+fw 都只係得mixed

係廳連到5G, 一入間房就連咗2.4G
想間房都係連5G係咪只好買多個mesh

有無人估到咩事?
(我之前用100MB HKBN 無入屋MODEM無試過呢D問題)
轉左用網上行就間中都會咁(之前隻垃雞R7800出現得仲多)

啱啱星期日（10月4）$1780買咗隻Netgear Nighthawk MK62 AX1800 Mesh Wifi
有單，行貨
用落發覺唔夠LAN Port用所以想放
放$1450
平幾舊但求有人接手
有意Tg @britone 再傾

sorry 巴打唔係好明， 而家原裝配置係
(假天花） Wan 入屋-->電訊商Lan 線-->switch (TPLINK) --Lan 線去牆身--lan 線插頭wifi 2 合1

經過咁多位巴打建議完， 我應該換左個switch 轉做其他牌子， 然後經牆身出廳就駁部5300, 房一部MR7350. 行Mesh 咁應該ok?

我柒左， 如果wan 直入switch 既話， 係咪即係會直接問街拎IP? 所以就有巴打講既要入左個router disable wifi 純做NAT 出街？

你用蝕咗個幾舊買隻switch咪得

ax56u周圍都冇貨，諗住買ax55算

自己推一下..望有人解答

屌我都一樣情況
仲要個speed 慢到閪咁
你碌上少少就見到我屌

我琴日打左去諗住叫佢換
但佢又話要搵人上黎睇下先

之前果部linksys 我換左3次先正常
今次明顯又係出事要換
所以你要堅持屌尻佢要佢換先得

RT-AC86U

照咁睇你原有部 TP Link 應該係 router 唔係 switch 喎

限死係 AX 根本係冇乜意義

router 可以分 2.4/5g 既話, 房連 5g 睇下係咪速度先

* 係咩速度

switch 唔會減bandwidth?

唔會 你用1000m部switch就都係出1000m
後面多機連先會分走bandwidth

長知識，

乜你越搞越複雜
咪話咗本身方案無問題 mx5300放假天花訊號會唔會有問題我唔知 都睇番個材料結構

如果你係直接lan線入屋唔係光纖/電話線嘅 估計前面已經有隻modem/router 咁你連switch定自己router都無問題
如果前面個隻係齋modem 咪轉返駁router

拎IP幾時都建議整隻好d嘅 唔係嘥咗粒cpu
當然如果個個位訊號唔好就嘥咗個wifi自己取捨
樓上巴打做法無問題 但你得兩隻要兼顧全屋wifi 唔通又買多隻

建議你去試下放假天花訊號如何先 得就咩都唔駛搞
街外d公眾wifi大把都係用吸頂AP 除非你假天花係金屬包實曬 唔係應該唔會太差

我係咁諗呀
但係果位巴打話 如果有bgn ac 連入嚟就會拖慢
呢方面我答唔到有幾多影響
我個人傾向係冇影響

會有d影響嘅舊制式收發無咁efficient 會塞車
但5ghz渣極都ac 影響極微

問題係 MX5300 比較高身好難擺天花度，而佢嘅設計又唔係 for 你橫擺，當然樓上位巴打可以試吓睇吓點先

唔好租router
我千辛萬苦終於捱完個router租約
而家開心用緊自己買嘅RB852

咁ASUS ax86u or 88u ok嗎？

如果拆開兩條 5g SSID, n ac 連 5g-1, ax 連 5g-2, 根本唔需要有 fixed 制式 setting

感謝兩位大大無私的分享
咁我買左支5300 先， 支野絕對夠打直擺（仆街發展商)

再試睇下work 唔work 先， 謝謝你地

咁唔知佢假天花做咗幾多位lu 佢一開頭話使唔使倒轉擺 唔知係咪度過位定純粹噏下

無嘢了

打橫放應該係影響散熱
天線 水平同垂直 都有

幫朋友問
佢用緊Asus Ac1900 ，之前一直一部電腦Lan 線連Router上網 ，其他手機notebook就wifi上網
前幾日佢屋企人砌多部電腦都係Lan線插router上網
之後開始個rounter用唔到斷線，全屋上唔到，等一陣佢又會上得翻
想問係咪頻寬問題定點？

去問下依加買router有咩推薦？同埋屋企WiFi連到用唔到係咪router問題？因為依加長期係屋企做野冇WiFi會死人 想知係咪即刻去買個router就解決到問題

唔關事
可能郁到隻router 不幸地出事
你試下甩返條新lan 咪知

都唔知你咩問題
你肯俾錢咪買過個
有咩要求？
是但執隻 3天線 4天線囉

一陣是但執跟住執到隻rax40就...

依家街鋪應該唔會推呢隻野掛

睇中左隻Asus ax3000
Amazon US 140 free shipping to HKG
巴打覺得人直唔值得去？

之前啲rax40苦主又好似都係去netgear個網買
但唔排除腦場sales都有可能推依部

有壞係咪可以寄返去美國整？
係嘅話都幾抵

見到個唔識野既人
仲唔係清死貨好時機？

正路就 唔會點攞貨 咁出名

1000mb 寛頻你地wifi 出幾多
部ea9350 wifi6
iphone 11 pro max
ipad pro
samsung S20+

呢幾部都係wifi6 device
speed test 都係 350download 400upload
lan 出pc 960download 800upload

所以應該唔關modem to router事

我想問auto set up完隻mx4050
但連wifi果時佢冇分2.4或者5ghz 係咪正常
定係需要手動分番開先用到最快嘅速度

auto setup 有機會2.4/5 同名同密碼
咁可能會間唔中斷左轉wifi 2.4同5互轉

正常就建議手動set 5G 果個改個唔同既名
eg ABC_5G

問題係個router睇落一切正常 啲燈全部都著而電話都search到個WiFi都登入到 但就係上唔到網 所以想知到底係咪router問題

mesh 由2.4轉5G 係唔會斷
訊號夠強就識自己換
唔分理論上都唔會有問題
係要追求 秒秒都最快就可以拆返d ssid

長期上唔到網？
reset 過未？
重開埋modem

算，原來係renew 貨
不了

上星期買嗰陣睇過 美森都係平行貨100蚊

GOOGLE WIFI6 ROUTER 幾時出

平得一百蚊就買行貨啦

reset router再試下

隔離PO 見到 AX 92U 但#1 冇提
我而家用緊AC68U 如果想一隻router 行哂成間屋呢隻得唔得? 如果唔夠先用返68U放喺房
見92U 冇2.4GHz AX 係咪穿牆冇 86U 同88U 咁好?
一穿牆就跌返 802.11n ?

有冇巴打有興趣夾？

92u好平咩？ 如果你屋企大/ 多d牆 一定會跌落2.4先夠cover 但係冇ax 好似好浪費
88u 4x4 覆蓋同速度 最好

點睇 ASUS RT-AX56U?
2房單位應該夠用? 我見佢得2支天線

92u 美森2pack
計返一個先1500~1600 好似幾抵

要揾人夾

我間屋唔算大
好少會用到2.4
咁既情況下係咪已經可以考慮92u>88u

用緊ea9350用到燥

如果間房用 AC 68U 接 92U 好D
定直接買個AX 88U 好D

舊部router壞壞地，想換部新
以前用開dlink
方型屋，500m plan
Budget 1000
想問問巴打dlink 有無推介

講好d 我諗實係88u
92u 係平d 上網睇 2pack裝當mesh 咁賣
所以佢先會有3頻

差少少價錢我仲諗緊 邊隻好
同埋諗住9字頭會接收好d

你唔考慮 2.4G 其實5G 2部都係4x4
5G 層面上理論係一樣

屋企 250 呎有一道牆 1000M 寬頻
想問各位師兄 AX56U 定 AC86U 好
定係有其他 better options

佢個mesh好搵笨一條867mbps 一條4804mbps

dir ax1800 / x1860
700左右
建議+少少用其他牌子

可能用ax 果邊嚟mesh呢

5G 驚打唔穿幅牆

睇你屋企大唔大/ 牆有幾厚
怕咪88u

差少少買埋88U 好似好d
一陣換完等於無換就on99

Linksys 三頻可以加入homekit
個app更新話可以 但唔知點加

小弟想問下
我用緊AC68U，屋企係網上行1000M
Modem駁AC68U駁條LAN去電腦
有陣時用用下會變左9X MB Download, 8X MB Upload
reboot隻AC68U之後就上番9XX MB Download, 6XX MB Upload
可以點解決?

有興趣
不過唔識 92u 有咩好可以簡單講嗎？
我standalone 代替家中router ok
可 tg talk

alexa 果d？
你邊款

唔知邊啲可以加

有無巴打用緊AmpliFi Alien

即係用Mesh 會食左一條 band?

買啦唔洗諗
頂級咁滯

請問asus既WiFi 卡接收好唔好？屋企部desktop想由Lan轉WiFi，家陣行過1000m

再好既wifi 都好唔過lan

想問下係咪全部 WIFI 6 device 都用到 wifi 6 版 2.4Ghz 同 5Ghz?
即係唔會跳返落 Wireless N?

Q1.會用到
Q2. 其實都係睇router 唔太關device 事
依家多數都會建議用混合
可能你個router 判斷用ac 好D 就踢你落ac
當然你可以lock 死用ax
但上面有巴打講過 咁做冇咩意義

唔該哂巴打
我課金買88U 試下啦

屌一google 左咩黎即刻心動
美國官網379usd
港行3780

好想買

謝巴打

有港行咩？

＃有無

一隻字都冇提過保養果d 可能要問下
有嘅話其實都買得過
我覺得似水貨
amplifi hd 就有行貨 細細粒骰仔咁果部

隻R7000壞壞地, 想問坊間有冇人整?如果無就買隻差唔多既REPLACE佢

似係水
我搞錯左
amplifi 個網冇香港資料

點為止壞壞地硬件壞過咗保無謂搞
睇筆直買過部

壞咩先，神吓神吓好多都關官方firmware事。
Flash merlin firmware, 都有問題先諗。

三頻mesh會用其中一條band黎做分機主機連接
92u就係設計黎當mesh賣 但兩條5ghz速度差咁遠 唔知咩玩法

見有人打code 可以開返
唔知啦 初頭以為9系勁d 但其實冇囉 買88U 算

我之前用 Orbi 唔可以拆開 2.4/5g, 成日都有 bug 啲 device keep 住連 2.4g, 喺正佢隔離都唔識連返去 5g, 下下 reboot router 先得, 但隔一兩個禮拜又變返咁樣

依家換咗 Velop 可以拆開 2.4/5g 就一勞永逸.

殘體網站

我冇理過佢係連緊咩
總之唔lag 就冇點搞佢
我冇拆開都運作正常

orbi打command可以拆 但係好似會唔穩定

依家淨係 AC 三頻機先有, AX 機未有, 唔知有冇分地區 firmware 先 support

不過我認為要用 HomeKit, HomeKit router 唔係必需

普通用無問題嘅 但勁就係88勁d旗艦都係89x

問題係速度差成十倍, 二三十 M vs 三四百 M

我就係試過打 command 拆, 真係唔穩定

btw 86u唔啱使咩 我覺得呢隻好d有2.5g port

呢個都係官方ROM來架??
官方都有得刷ROM
真係少聽
多謝回覆!

我明，但我想知ASUS接收好唔好，用緊TP-link，成日無啦啦會連唔到個router

似乎唔難咁
咁去 入手水貨放心可以換返 rom 了

AX56U

想問下而家1000mb plan用緊R7800, 間房收得兩格 wifi, 買個 EX8000 夠唔夠用，定要換哂成套先有感覺

如果想邊度都係連5G係咪買多個mesh就解決到

有冇邊部main router 穿牆唔錯?

刷錯就 gg 了

我之前 Orbi RBK50 已經用三個, 基本上全屋都收爆, 喺正佢隔離都成日唔識上返去 5g

如果asus ac86u用得好地地係咪唔駛專登刷rom?

咩device都係啦除非有exploit/new function

跟樓上ax88u

咁又幾好喎

好 我見人話刷rom 快D又多D功能 但驚刷到變磚

如果upgrade失敗會自動進入緊急mode
跟住有個咩ASUS Recovery 就可以用電腦flash返佢fw

自己take risk啦不過我諗就冇咁易收皮嘅

實好嘅 至貴佢
條件許可行得快過lan添

計既話依家asus 力推ax58bt 呢張卡
配埋ax86u 1000MB down/up 可以同lan 接近
都有900mbps

Router 好緊要係穩定

就算慢都好過斷線

功能一般家用我又覺得基本野夠
除非有啲功能好想要而原生 rom 無

Asus 好難刷到變磚，可以放心

不過佢講明無AIMESH唔夠官方好
我都係用返佢原生個ROM 好些少

殘體我都睇得明嘅

隔咗好遠？
試下flash custom fw睇下有無改善

隔兩幅牆同埋房角落

隔咁多嘢軟件搞唔到
要靠硬件了

所以想知 R7800 配 三頻 mesh extentor 好唔好用

淨係r7800都怕怕前用家

我覺得如果你之前flash咗openwrt你可能唔洗換機

算喇 ax時代 要換既始終都要換

壞左都唔知點算

Ching 中過咩伏
有排好慢又收唔好，去到某個 fw 又正常返

有無黃店推介，想買部ax56u

因為我主要想cover夠大 係咪88u好d？
86u 除左有 2.5g 仲有咩好？應該呢幾年內都未洗2.5g 住

咪就係fw越升越痴呆

而家latest個 fw正常返

屌喇星呢半個月晚晚一到12點幾就係咁斷線
睇返隻rt2600ac嘅log晚晚斷到5點幾
每次斷斷幾分鐘 跟住又connect返幾分鐘再斷不斷loop
係咁reset個modem都唔得 狂重開重插個modem好一兩日又斷過
真係搵日打上去屌柒netvigator先得

flash openwrt包你仲爽

88u基本上同86u一樣 只係2.4ghz快少少 對我黎講無分別
86u平d又有2.5g port 所以覺得性價比好d

見佢4條天線好似勁d

外露姐 硬件一樣 出面d test結果都好接近 可以自己seaech下

唔該哂巴打
如果其他牌子有冇邊隻穿透力都勁

天線多d可能有幫助 但實際上靠PA
貴嘢落足料自然好d 但到頂就差唔太遠 始終功率有規定唔可以太大對人體有風險
beamforming呢d技術基本上部部都有 所以同級表現正常都相約 環境因素影響大d
基本上睇筆直揀 再睇下有無伏

買咗MX10600
部iPhone 係部5300隔離都係得150 Mb 左右 係唔係非常之唔正常?

p.s. MX5300 Speed test 去ISP有970Mb.

唔正常，起碼400mb

唔正常

有冇試下update 個fireware
手動上佢個網download

我個ea9350一開始得75mb
但update 完就250~400
但都唔正常

打上去屌叫佢換過隻比我

呢隻野賣咁貴亦都出咗一段時間啦, 究竟有幾多人可以開箱後頭一次用電話做setup就可以行到正常速度. (唔通只有有問題既先會畀我網上見到)
Linksys無理由吓吓都要叫人入web page再做一次setting拆開2.4G同5G咁鬼煩.

正常都要手動拆
我見人試ea9350可以去到900mb

屋企轉用hkbn 2GB上網，但佢跟個router係得wifi 5，想乘機up做wifi 6，budget 2000 to 3000

平時用嚟駁nas and apple tv 4k睇片同打機，屋企500呎左右

EA9350 用ax200 wifi 試過最高上到800Mbps

有冇人用 AMAZON EERO?
見佢岩岩出左隻WIFI 6 細細隻幾好

ISP 兩個LAN port 一條出MX5300 一條出EA9350
結果如下

MX5300

EA9350

#78 share過eero wifi5版
啱啱睇咗隻eero6 資料唔夠同埋感覺spec麻麻
不過價錢係吸引的 千五有雙機wifi6 mesh
同級有mk62同埋deco x20

2x mb 好大問題
都係果句
有冇試下上佢官網download 最新firmware update 左先

我部ipad pro 一開始仲誇張 below 10mb download
4xx mb upload
youtube 都係得320p

睇amason post又見到條alien柒頭
佢特登轉返之前係到嘈個post出黎 仲覺得呢到全部都asus代理打手

其實咩事
見你係咁狙擊佢

alien 我睇個spec 都幾心動
不過最尾都係決定買ax86u

你咪睇下佢自己share個post loalien係勁嘢我認同
但我第一次入呢到已經見到佢係到曬部機跟住屌人買asus 跟住耐唔耐又入黎重重複複
個次忍唔住開佢波 原來根本咩都唔識 唯一有嘅就自己識上美馬買嘢嘅優越感
佢最尾都要那返渣沙覆句無料都唔俾我賺代理費 六七個post前我仲係到問緊買咩款好 咁快升咗做代理

個條友真係笑死一入黎就引戰，曬佢自己隻alien

洗完firmware 都係2x Mb 下載

拆開ssid 連死ax 都係咁？

拆開SSID
2.4/5/5 唔同SSID 唔同 channel 結果都係2x Mb

有冇試唔同device?

iPhone 11 Pro Max + 電腦情況一樣

屋企有無另一條lan線，換一換試下

唯有試下reset 都唔得就要保養
我見呢個po 有人分享13m 距離隻mx5300都有7xx mb
差距好大

隻node 同master 無遮無擋4米左右距離
隻node 都會出紅燈

可能真係我唔好彩。成套MX10600 係次貨出品

3000蚊筆直 可以買rax120 封頂

實有
轉頭試試

ea9350 行3x3 都快過mx5300 4x4

應該隻野有問題 就算行2.4Ghz 都應該over 100mbps 以上先叫合格

係咪可以盲衝

你插ea9350 同 mx5300 如果係同一條線 其實已經排除左係lan問題
最大機會係隻mx5300 有問題

alien 同 rax120 應該係市面上買得到最強個2隻router 黎
月中有amazon day 可以留意下有無平
rax120/alien 可以2k中左右買到就非常超值

如果想買行貨 可以等rax120 做promotion 個陣買 大約係27xx左右（好似係）

11 Pro Max 14.0.1極速測試Asus AC86U網上含1000MB

alien係邊隻？

其實ea9350 都係4x4天線黎不過client side 都係得2天線接收所以用落速度應該差唔多，但樓主download 得2x Mbps 又真係差得濟，好大機會隻野有問題

係，有咩可能得2x mb

換埋LAN線
都係得 2x Mb
EA9350孤兒仔繼續600Mb 上落

準備將master / node 掉轉試多次

試晒主副機reset 同調轉睇下，同埋如果你2條1000m 係同一modem 出既話就甩左ea9350 條lan 試下先

正副調轉

食屎啦linksys 比舊次貨我

拎個隻去代理換啦

又要浪費車錢時間去換

無計 真係咁岩黑仔中左隻有問題既

係邊間買

上環科迅
最近屋企又要即刻有貨

屋企得100MB既話,700尺寸屋,有冇機會一隻ROUTER COVER得晒?
E家尾房得10MB,

地區 set 美國

我隻 MX10600 有一部機頂燈淨係識著紅唔識著藍燈，setup 時以為有問題，後尾都照 set 到運作一切正常，只係粒藍燈本身壞咗

啱啱入左 TUF AX3000
一試即過400

有咩分別

點解#1會話唔建議買ax3000？ 同級別有咩其他選擇

Signal power 會大啲

#1係講唔建議買rax40

10mbps 夠穩嘅話都用到嘅
放到係屋企中心咪有機會一部搞掂
用緊邊部？

用緊mx4050, 買多個mesh想用mr7350有冇問題？

我地係香港用最大敵人係牆 而唔係範圍
因為本身router都係可用範圍都好大既

無問題，不過你唔好期望分機速度會快，因為mr7350得dual-band

點解唔買多部MX4050而去揀MR7350?
一部三頻一部雙頻, 如行wireless backhaul走去買部雙頻返來即係廢咗MX4050武功.

因為MR7350平過MX4050有一半
想係間房都連到5G先想買多個mesh

咁你當初買MX4050又係為咩?
慳budget用雙頻mesh, 我只會建議目的係想將wifi個coverage擴大到去本來 "收唔到" 既地方先會採用. 如果你單單係間房收到而想再增加signal, 咁你收主wifi 2.4G或弱5G個速度可能仲好過你經個node速度減咗半既副5G signal.

用緊AC68U 先轉Mesh
而家有咩入手抵玩

MX5300

屋企尾房wifi收得唔太好，想轉mesh
睇外國網推薦用mk62，係未無伏入得過？

Mx4050

以為mesh有返自己企係主wifi既速度
即係要有自己喺廳既速度都要買返mx4050?

wifi mesh 幾難追到主機嘅速度
wired 就可能得

想問下關唔關Router事
用緊Asus RT-N12HP_B1
1000MB plan, modem駁router再駁lan線淨係出到100MB
上網查佢話最高出到300
modem駁lan線就出到1000

n router
換過隻啦

想問 玩VR Oculus quest 2 值唔得得買wifi 6?定係買wifi 5頂住先？

我都同問
關唔關Router事呢，小弟用緊netgeat rax20
1000MB 上網 plan, 又係modem駁router再駁lan線駁電腦
做speedtest淨係出到200Mbps
點解明明係AX1800 都淨係行到200？
求指教

下個月屋企轉1000mb
想買定router 屋企面積三百呎左右
因為ps4駁左lan 所以個wifi都係for番laptop同電話
請問有冇500蚊樓下嘅推介

梗係值啦有得唔使插住條線玩
support得梗係唔好留個樽頸位
不過部router隨時夠錢買多部oculus

咩機連？
有冇連到去5G ax 果條頻？

有冇用orbi嘅巴打試過satellite有wifi signal 但連唔到上網

AX時代梗係買AX

Linksys mr7350
ASUS AX55
Netgear RAX20
屋企形狀奇怪 用邊隻好
冇錢用mesh Wi-Fi

你筆值幾多？
俾個floor plan 嚟睇睇先啦
mr7350 唔夠先加粒velop 擴展

想問依2部有咩分別

MR7350粒U好似新D

AX55 少一半ram 同 flash, 冇USB port, 牙石搵笨之作，比AX56U平嚿零水，唔好買佢，冇USB port冇得拖隻2.5" usb harddisk用佢嘅mobile app AiCloud，冇samba file sharing功能

,咁想問ax1800再上一級就係ax3000?

好似係，唔肯定 再上型號唔多睇，用緊AX56U

想請教下 早一個月前買左隻Orbi rbk40
隻router 無咩事但係satellite 5G 弱到收唔到咁濟
2.4G 同駁線就無問題
有無機會係setting問題5G咁弱？ 定係要拎上去保養

屋企netvigator 1000M 用緊ASUS AC53
Router放廳 但睡房收WIFI 比較差 會斷而且得2,3格 中間無阻隔
大概8米到既距離
想問如果轉AX56U 改唔改善到? 謝謝

試下入web ui 較大個5GHz wifi power 100%

ea9350買得過？

已經係100% 定係satellite 要另外set

主副setting 統一冇得另外set, 如果係咁好大機會你分機5GHz wifi chip/天線有問題，拎去保養吧

你主機 個訊號係幾強？
好近咁度都咁弱？
setting 除左轉美國之外 都冇咩好搞

主機放埋就-30 dbm
同部分機兩個身位中間無野都係咁弱

呢個po 已經有2個user 屌ea9350

咁1500-2000 wifi 5 ching 有無好推介

用緊ac58u，hkbn話送個Home Gateway WiFi，仲要唔要好

wifi 6先岩

tuf ax3000?

其實要睇你屋企幾大咩形狀
1500~2000 呢個位我覺得比較尷尬
平少少 1200 有入門最好既ax56u
貴少少2600 可以買到ax88u / ax86u

ea9350 用家表示完全無問題

咁如果得2百令尺但可能要睇4k 波果類呢

送?
佢呢倨都係ac 黎
2.4Ghz@600mb
5Ghz @1733mb
姐係用落800mbps 咁
如果換AX router既話換返黎都唔會用

4k 都係50mbps
ax56u夠用
ax 5Ghz @ 12xxMbps
TUF ax3000 更好
ax 5Ghz @ 2402Mbps

1000$

Asus AX56U:
外部 天線 x 2
2.4 GHz 2 x 2
5 GHz 2 x 2

Asus AX3000
外部 天線 x 4
2.4 GHz 2 x 2
5 GHz 2 x 2

天線數量唔同, 但點解都係2T, 2R

唔識 鳩答
共用/獨享？
佢地個max speed 都係差一倍

如果只係用嚟做repeater有咩推介?
最好500內

依家用緊 R8000
想換呢隻

19 TP LINK WDR6500, 耐唔耐會斷.....不過放ROUTER個位同主人房要過2塊主力牆, 但係間屋中間係CORRIDOR,放唔到ROUTER

買隻4x4天線 有機會改善到
不過都係推mesh

估計係 56u 雙頻天線 同時有2.4+5G
ax3000 單頻天線 2條2.4 + 2條5G

屋企個LAYOUT係咁,但係唔知可以放隻MESH係邊

R7000定RAC20好？100mb

你3號房 主機放近d 走廊
主人近走廊擺1粒
起碼唔會斷
估計可以升到100mbps左右

不過如果放得近廊 直接買部4x4天線都有機會掂
係主人房角落會差d 但係都會收到100-200左右

Linksys MX4052 有冇伏？

幾穩陣,依個post都好多人推薦
唔覺有人投訴

rax20?
幾大地方用,如果有大地方用可能r7000會比較好

電腦白痴一問 如果地方大又多牆其實係咪用MX4052 有兩部會好過淨係用一部MX5300? 感謝巴打

400尺左右，主要房用。
而家個router其實ok，但成日跳到2百幾ping

用覆蓋黎睇兩隻mx4050點都會好d

咁緊係揀rax20,話晒都ax
R7000都好多年下,揀隻新型號

Thx bro

感謝巴打

Asus ax3000
2.4GHz 2x2
5GHz 4x4
其實唔止3000, 係5400規格黎
我前幾個post 都講過好多次

最近Join左Smartone 5G Plan用緊ZTE Router
發現打機時PING數比以前用NETVIGATOR 8M仲高
玩COD果陣around 80-100，會疾疾地
但下載速度就好正常，係咪無得解決？

利申：村屋無得揀

3號房靠走廊係床邊,主人房靠走廊係衣櫃,所以我都諗緊可以點搞. 最緊要COVERAGE夠,因為屋企得100MB上網,就算用2.4G應該都夠用?
有冇邊隻ROUTER好介紹?

流動數據ping 高好正常

呢排個ac68u唔知做咩，較咗每朝朝早自動reboot，但之後就有問題，唔識放wifi出嚟，睇完個系統記錄見佢有出過話error，但又唔知應該點check好

想問下插4g sim卡既router用邊隻好？
老人家用唔駛太勁，普通就得

依家用緊 R8000
想換呢隻 ， 有冇咩comment

做乜咁多手整埋d 冇謂野

今日行完黃金高登得一間 ax56u 賣平過1000

，因為之前上網唔穩定，熄咗再開會好d，所以較咗

用緊mesh 然係desktop 收WiFi 但打機間中好高ping
如果衛星機拉lan線插主機 會唔會有改善？

最近屋企由hkbn-100 完左約 上HKBN - 1000
送左個Home gateway (連華為解碼器)

宜家既插法

WIFI 只行5Ghz
1個人住 Devices (Users 長期>3)
黎緊買smart TV 想播AV 同動畫 唔洗縮係個細MON度睇

我想問
AC 86U 個USB 3.0 插Hdd 最大支援幾多TB?
我知道 肯定唔支援 DAS 幾Bay 個d
但如果我單插1隻 WD Elements 8TB 用唔用到
(上網睇有人話會 認唔到 但有人6T 8T又照舊用到 係咪Firmware 問題?)
純粹用黎Back up d AV 同埋動畫
黎緊 買Smart TV時 可唔可以wifi 播到 連住AC86U(綠線) 個8TB 入面既片?

另外 反正HKBN 又送左個 home gateway 又有多個窿 插Hard disk
如果 home gateway <-Lan-> AC86U 各有1個 external hdd
會唔會認到哂2個?

會

用緊AC68U
想換隻AX3000加隻RP-AC55
會唔會好不智

Ax86u 個wan經常紅燈一兩秒，但好似又冇斷線
有冇辦法整返好佢

想問下mx5300 （網上行1000m)

正常Speedtest 下載會幾多？

我iPhone 11最多下載都係4xx頭 上6xx

點解我見有d用ac router 用android機下下都有7xx上下載
?...?

Smart TVs can play usb server.

I use samba sever and use VLC to play

You can use Download Master to download direct to the HDD.

其實AX3000 中国版同香港版同國際版有咩分別

最近睇緊想換 但又驚水貨/淘寶貨鎖區

借問聲Router support HomeKit 有咩用？
我屋企700尺，想買MX4050，請問2支定3支裝？

Qnap 出隻 quota-301W 睇落好似ok喎 有無人知咩料

係咪用緊pccw? 我用rt ax3000上星期smartone 轉pccw 之後又係咁

Qhora-301W

想掉左屋企人買果個垃圾tplink

想問各位 屋企modem擺係紅圈位 買邊種router好
見大家介紹ax56u，mr7350 邊款會好啲
擔心最尾間睡房收得唔好

好 咁我試下

睇spec 好似好勁
係唔知賣幾錢

想請問各位巴打 如果我想整mesh WiFi, 係咪只要將Orbi 連接個解碼器到？(垃圾華為解碼器，想換左去) 我而家屋企係linksys EA8300連去解碼器當WiFi用

同想問個解碼器係咪一定要用？冇得換？(唔想用華為)
利申:router白痴

唔該巴打
但我想知AC86U 個USB hub sup唔support WD Elements 8TB
廢事買完4TB 唔夠1年又爆 到時又買

支那片

全部都係 除咗換modem
唔記得邊到睇到討論過 好似網上爬有nokia modem
但無咩用 人地機房都係用屎為 驚就開vpn

我原本用緊r7000，之後想整mesh wifi就買多隻eax20
但發現之後會搞到部r7000久唔久會reboot，想問係咪r7000唔support要換過隻先得

係呀，但係你有冇斷線？
剩係紅燈？

其實都係AX3000 規格
最大賣點係10G lan
但你冇用NAS 既話就變左gimmick

佢嘅Mesh VPN就係site to site VPN, 功能睇上去好強大，但傾向商用，唔見佢將NAS嘅軟件放落router喥。

另外唔知佢個firmware 係咪NAS 改造? Qnap NAS 穩定度真係麻麻，持觀望態度，有正式價格同全部規格先再睇

就係唔似斷線

如果係S牌出嘅呢個Router唔係Qnap出，就放心好多，有用過rt2600ac嘅都知，佢嘅router 行SRM系統，除咗boot 機慢，穩定度同功能上，市面家用router多數敵唔過佢

S牌都宜家都無咩update過啲產品線

我想問下各位巴打 我用緊網上行1000mb光纖。我想轉用mesh WiFi.屋企1000呎3房
budget大約2000-3000,用咩比較好？ orbi RBK50好唔好用？

利申:第一次買，咩都唔識

LTE？

台灣賣9k
10G router價錢黎講 撳住成個市場黎打 其他牌子包括synology應該會還手

功能黎講就算唔係公司用唔著佢個qwan 咁嘅價錢10G router真係無咩好彈
係qnap真係麻麻哋不過上面條片有測速 粒高通係食得足10G

屋企部陳年牙石AC56S成日打機窒下窒下，想換左佢
見MX4050幾靚仔，但如果我唔用MESH其實係咪同普通雙頻無乜分別？
見好多清買86u，但我部牙石成日煎蛋唔通係我問題？

據報最近三叔電話預設咗DNS2係114.114.114.114支鬼DNS，如果用緊牙石router，行merlin嘅，可以用iptables block咗佢，一了百了，隨開機執行

先用putty之類嘅ssh client login router

cd /jffs/scripts/

跟住用逐句執行

echo ‘iptables -A INPUT -s 114.114.114.114 -i DROP’ >> firewall-start

echo ‘iptables -A INPUT -s 114.114.114.115 -i DROP’ >> firewall-start

之後執行

chmod 755 firewall-start

執行

./firewall-start

之後呢兩個IP永久block咗

synology router就簡單，佢有圖形介面設置firewall規則，唔使用ssh, 呢個就唔講

epc啲友話送個單bay nas㖭，連運費唔過2500港紙，咁就好吸引喎

可能唔再出router

佢都勢完全都唔似會出

唔知做咩一用bt個Router就會即死一陣
平時都好慢，我唸都係差唔多收皮
用緊R7000都好幾年，見推介list ASUS AX3000
$1500-1700左右呢隻ok?
屋企用緊光纖1000mbps plan
有冇咩大問題??

***真係

主要係令到 HomeKit device 既 connection 更加安全，不過 MX4050 應該未 support HomeKit

如果VELOP AC1300 2隻夠唔夠COVER到, KEEP到~50-60MB 呢

AC86U都要$1200
比多少少已經有MX4050,個樣仲型仔D

btw ASUS舊型號好多都好熱,最出名係AC68U

我想問linksys velop AC6600 2.4同5G有冇得set頻道？

我登入左網上setting好似冇得轉

Thanks

確實華碩AC router熱度高過新o既AX router

channel finder 自動set

姐係冇得係WiFi smart到整？ 我想set死20MHz+頻道.

我第一次整呢啲唔好意思

如果syno 肯用呢粒cpu 屌打晒啦，同mx5300同一粒cpu ，基本都唔會慢得去邊

velop 好似冇得set

右下角ca mode -> wifi setting
channel width 可以set死20/40/80

要入browser set？
太耐冇搞唔記得了
thx巴打 指點

yes 要web ui 先搞到

租咗個新單位，有提供internet
有個位俾我插LAN線
跟住我是但買咗個Asus router
型號係RT-N12+

跟住我setup完都上唔到網
我用Asus Router個app diagnose過
結果如下：

係咪即係需要另外買modem？
sorry我真係唔識
以為所有router都即插即用

如果係咁
係咪有啲型號係2-in-1？
我拎去換返其他貴啲嘅型號就得？

圖呢

咦，我掹咗條LAN再插返就得咗
sorry問咗啲蠢問題

正路isp會俾隻你 無俾就放咗係機房

冇呀
最後冇額外插modem
但都正常connect到wifi

想問mx4050, 當佢非mesi router用有冇問題？ 因為覺得外型討好，同埋linksys唔錯

無 MX4050 MX5300 本身可以一隻過咁用 唔夠先再加 好彈性

用緊AC86U ,無啦啦斷晒線,開機得第一盞燈著,仲要得好微既光
禁過reset/長禁WPS制 冇反應 ,想問係咪已經打左柴,冇救 呢幾日仲要上大量網
聽日拎去保養果度唔知會搞幾耐

我都有同樣既問題 我早幾日買左國際版
但成個盒都係簡體字 仲有咩網易UU加速器
我做完research搵唔到details 淨係見到內地版係三頻 國際版係雙頻
唔知到底有冇買錯 有冇爸打會知

求救用緊ax56u
唔知點解iphone 信號成日轉黎轉去 連連下一時轉去lte又一時轉返wifi ，關唔關距離事好困擾
(連5ghz)

要56k modem
呢個電話線黎架

Sor 好似唔關事
Lan 座都有正方形

一樣既hardware 點會一邊三頻一邊雙頻
呢個多數支那水貨

返到去add間鋪問店員 佢仲同我講佢地淨係賣國際版 係price睇spec的確係一邊標雙頻一邊標三頻 但個包裝搞到我好不安 做多陣research先 唔該爸打

屌price D 規格都可以作準
你上asus .com 睇啦

都係雙頻黎
asus router 全部 支那水貨都網易UU

係我on9左 等我睇下退唔退到先

如果真係check到有問題，佢即場一換一俾你

單隻用嘅話rax120係唔係好過mx5300？我見依家兩隻價錢差唔多。

用緊NAS，咩router做port forwarding比較好？
屋企舊個隻ac7成日卡port，搞到時連到，時連唔到

見ching講話linksys veloop?

未用過但正常router都有
linksys好似少d嘢可以set ？
asus有自己ddns server
等其他巴打補充

補充少少，因為我係自己nas起wordpress web同埋開咗QUICKCONNECT， ftp等function

水貨99%支那啦邊有咩國際版

想問下用緊ac68u 都用左成5 年 開始有d 問題 想換部新 係咪應該換ax 比較好？ 如果換返同ac68u 同級既ax 應該係邊款 thx 師兄

依家仲有電話線上網嘅
但你部router有得插adsl咩modem先有wo

以為佢插左電話線入 router

n12有幾款 就咁google原來呢款插得電話線

俾price fake撚左 買個時自己又無睇清楚 拎返去退先 唔該巴打

華碩行merlin可以自定義DDNS，原裝唔記得得唔得？

port forward 好少聽到有問題，係有冇正確設置

單體router黎講 係
要組合成mesh 就買mx5300

Rax120 淨係8x8 5GHz + 5GB port 已經係家用最頂級

係咪訊號好差？
得果部iphone 係咁？

兩部都係咁 滿格
係個5ghz會無啦啦消失 彈出彈入 有時又會密碼不正確 黑人問號

試下reset
好少聽 ax56u 都有5G消失
reset 都係咁就 更新下fw
部router 夠唔夠位散熱

想問有冇人用AX-56U開左一段時間後(約一個禮拜) 連接某D device, 個device 會話"無法取得IP"之類?重新熄過再開過部Router就冇事.本身部ROUTER SET左定時重開都冇用.一定要手動開關部Router.

買左2部AX-56U都有以上情況

試下幫啲device揼死ip

呢部係 built in ADSL modem，香港唔會賣

部電話已經挷定左個IP了都係一樣
firmware都update到最新

router 有冇紅燈

會唔會撞ip

冇紅燈 係得某d device先上唔到網

想問撞IP係點check?

本身用緊orbi rbk40
想加多隻satellite
想問下可唔可以用唔同型號既orbi黎做satellite
或者用第二個牌子既router轉ap mode黎當satellite用

我個mx4050冇得較2個5G用80MHz
同埋5G1通道得36,40,44,48 5G-2就有3位數揀
跟唔到#1, 點算

無得用80MHz 咪好慢

channel width 較auto 就得，auto 就已經自動support 80MHz, 只係佢唔比你fix 死姐

wifi channel 5GHz1 得雙位數好正常姐，留3位數比5GHz2, 所有3頻router 都係咁分架啦，只係佢無DFS 比你揀姐

依家有無必要升到AX?
新買的話, 唔係upgrade
i.e. linksys AC4400 vs MX4052

用左幾個月
舊啲嘅device會出現呢個問題
例如我舊notebook張wireless network card(7260ac 2.4 / 5GHz都會)、WiFi Printer (2.4GHz WiFi 4 / n)、Galaxy J6 (2.4GHz WiFi 4 / n)

依家直接刷左Merlin
分開2.4GHz同5GHz
2.4GHz唔開WiFi6 set死20MHz同channel之後暫時無事
懷疑40MHz干擾太大or switch between 20/40有問題
觀望中

唔想轉firmware

唯有試下set死channelThx

最緊要試下set死20MHz先
本身都有set死channel 一樣出事

Merlin好易

屋企500尺左右 15年樓 用homeplug定Mwifi好 依加用緊Wi-Fi 多開20個VM打機 到夜晚成日斷 又慢 但開幾個VM又無事

咁係VM 事唔係wifi 問題

屋企wifi有死角，最平既方法係唔係買WiFi repeater?
啱啱見到amazon prime day 特價都係300左右入手
NETGEAR Wi-Fi Range Extender EX2700 - Coverage up to 600 sq.ft. and 10 devices with N300 Wireless Signal Booster and Repeater (up to 300Mbps speed), and Compact Wall Plug Design with UK Plug

咁你插個位都要收到先得 同埋唔好期待會有幾大改善
會變成收到但穩定地慢 特別呢隻規格好屎下係wifi4

建議買都買另外幾款mesh extender 起碼唔使手動轉wifi 同埋插墻個d個人覺得好易壞 當然價錢貴咗十倍

仲行緊N

最近買咗ASUS RT-AX56U,佢耐唔耐就著紅燈，有冇CHING知點解？有咩解決方法？定ROUTER有問題？

pish

最新既電子產品都轉曬wifi6
2年前S10 已經行緊
你依家先買AC router 咪相當於清死貨

咁我跟頭post嘛
係最近睇多左好多post先發現AX好似都幾流行

屋企比較大 ,都成1500呎
如果直接買個貴小小router 派wifi俾全屋得唔得?

如果你屋企四四方方，廳係正中間，房係圍住廳，無走廊無乜牆，我諗應該可以既

我驚a室個邊收唔到

屋企係咁 主要打機（槍game)用 ASUS RT-AX88U點睇

當你有打通
兩邊大房應該都幾汶水 行入少少都已經就斷 反而a室個邊你企係門口位無遮無掩可能仲收得幾好

又係大屋巴打間屋咁大 估你人都多 俾我就老老實實三機mesh

夠做有餘

住2個單位

唔好慳，買三個 AX mesh

想請教下本身用緊netgear ax40
但係房入面pc 同手機都收得好差
間屋拉唔到線，而家想轉wireless mesh

考慮緊 mk62,/Mx4052/mr7350 x2,
請問邊款會適合我多d定另有其他選擇？

另外子機係咪kitchen 好過放房？謝謝🙏🏽

唔記得講紅色係modem位
用緊1000m

rax40？你中了大伏 睇番標題
其實一部應該都夠 同樣筆直會有好d選擇
mesh的話wifi6最平係呢d 都差不多

mesh好似收得好D
子機放廚房附近

入唔到設定畫面,但用電話入到..
想請教係乜事

推！

想請教下mx4050
放正喺隔離都係得400mb,係咪正常架？

正路 其實都係300-500左右 勁咪600-800
收到AX 頂多咪上到900
但用落你唔會真係覺得快好多好多

打ip呢？

買左MX5300, 除左set 美國外,使唔使分開2.4G 5G?
電話iPhone 11 pro max 用speed test有4xx Mbps, 同一位置PS4 pro 得1xxMbps

有冇NAS用家玩過Link Aggregation??
係咪有ROUTER SUPPORT既LAN PORT連哂兩條就做到2Gbps既速度

ps4 server 好撚廢，speedtest 不能盡信，我插lan 都有時得2xx Mbps 都冇，但download fifa21 又上到幾百Mbps

不過2.4GHz & 5GHz 分開會好啲，以免有時唔小心落左2.4Ghz

其實正常，就算有wifi6 裝置都要睇時段同server, 非繁忙時間既server 先有機會上到700-800 呢啲速度

唔該巴打
因為試果部機可以收到wifi6
所以先問下400係咪正常

config protocol set返用smb3 唔係LACP先有2Gbps
兩邊都用雙lan就兩邊都要set

係未手動set dns個ip?應該set咩，係咪 8.8.8.8?

紅燈係bug黎
3.0.0.4.384.9559版本有執走呢個
不過我更換完都係間中出紅燈,唔駛理佢

睇錯AX88U
不過唔緊要啦56U都係有呢個bug

我應該覆錯左
btw 你試下轉左 DNS1 & 2 做google
即係8.8.8.8 同 8.8.8.4 好似係
紅燈你有冇斷網先？

ASUS RT-AX56U著完紅燈
完全無網絡

restart modem + router

尋日入手ax56u
想請教下如果我想做mesh，我應該買邊種？
價錢大約要幾多？

100mb定1000mb分別大唔大

買多部 56u aimesh
不過效果唔清楚
睇下有冇巴打幫手解說

好撚大 lan線連嘅話分別極明顯

100mb 你用電視睇緊netflix 4k 就全屋lag 住上網

屋企800尺 router起我房 WiFi得廳收到 隔左3幅牆 我老母房收唔到
想買多個router組mesh 係咪放起廳就ok

平面圖？ 我覺得放你老母房好D

但我老母房收唔到WiFi 會唔會mesh都連唔到

thanks
咁ching有冇用managed switch連入房再分signal

會唔會考慮拉多條link 線？
如果純wifi mesh 放廳都唯一選擇

如果屋企set 單router , ASUS AX3000 同 Linksys MX4050 大家點揀？

屋企人一到夜晚熄modem 想自己買隻router 。係咪就咁買隻翻嚟插自己房嗰啲lan線位就得？定係要駁隻modem

求救用緊ac86u + netvigator 1000mb 無論直插電腦定經router 去
Speedtest by Ookla個result都係 3xx mb, 本身由300mb upgrade到1000mb 但check極都冇 netvigator條友都上咗黎兩次 話一切正常 佢部notebook test到1000mb效果 跟住話我部機舊上唔到1000mb
屌佢老母 明明以前都用過佢地1000mb plan

要駁modem

不過佢哋夜晚會熄，咁係咪我自己買隻駁modem都無用

部mx5300呢幾日用用下冇左5ghz band1
有冇巴打知咩事

屋企得350呎
1000mb 上網
兩部電話 電視 ps4 電腦
用ax56 夠唔夠做
定加多小小上 ax3000

再加多少少ax86u
再加多少少上ax88u 可以玩merlin
都2千幾
不如攻頂ax11000

換隻asus 高階d router 打機d ping會唔會低d

以前用hkbn 100m早幾個月轉網上行1000m又係唔足速
用desktop同laptop測最多都係6xx Mbps，用師傅部laptop測又有9xx
搞咗好耐都唔知咩事依家放棄咗搞

當然啦modem熄咗仲點上網
btw你個上網plan可以比你用兩個ip？正常淨係比你用一個ip即係淨係個modem淨係用一個lan位

可以用返orbi系列嘅satellite
即係rbs20 rbw30 rbs40v............

聽講佢地部機做咗手腳

其實暫時個體驗係冇分別"除非你用wifi黎大量download 野"
但平時 行speed test拎個數字黎打飛機 wifi6 係hi d嘅

rt ax3000一樣，又係著幾秒紅燈之後又正常返，上網又冇斷過
我都冇理佢

你點知的

1500蚊 budget 有咩推介
前排tuf ax3000 中左大伏 一個月收左皮 保養唔到 直接退錢

定轉返RT AX3000

樓主勁

mx4050

無左意思係點？直頭斷線？

有無方法要多個ip又唔驚動到佢哋

冇個ssid 但係settings入面有on
Boot左都冇用

買個供電器比modem
夠你用成晚

新iphone唔知個wifi有無好到

想請教下大家有關Wi-Fi問題 我個router同我間房直線大概有六至七米距離 如果夜晚唔開房門同廳門有陣時iPhone會自己轉左去用data 所以想買mesh Wi-Fi睇下情況有冇改善

想問下大家如果買兩機嘅mesh Wi-Fi 而satellite放喺我間房同部主機隔六-七米 就算買部勁啲好似RBK50都應該改善唔到? 我個情況買三機而況一個satellite係中間係唔係應該會穩定啲？

如果買三機mesh WiFi大家會推薦MK63定RBK23/43? 見MK63今年先推出但淨係行雙頻 而RBK23/43好似推出左兩年但係就有三頻 同埋想問下RBK23/43有咩分別

利申屋企用緊有線1000M 如果換左router都唔得就直接換咗個plan佢

Sorry打到好長 希望大家可以幫到我

floor plan for easier review plz

紅點係Wi-Fi router嘅位置 而藍點係我間房 直線距離就有6-7米左右

如果買三機就打算set up第三部係黃點位置

唔該晒巴打

關哂門 係紫點 收唔收到wifi？
如果得 2部mesh 就夠
如果冇插蘇 就唯有 3部
廁所一般會擋得好勁

how about using VR?

咁都要部vr support先得
oculus quest 2?

電莖router多數俾勁啲嘅硬件 咁就貴得有理
軟件以我所知佢只係將你部機係屋企入面優先上網 連出去公海無分別
除非間廠有同game廠合作就有得幫你自動連低ping嘅server
d功能其實普通router都做得到 睇佢marketing點賣你
個人覺得標榜電莖嘅產品都係賣啲多舊魚嘅嘢 不過你成套都rog 而router都係rog效果實際好啲
最好睇清楚官網介紹啲功能啱唔啱使 同埋隻model嘅review

ching 可唔可以講多少少 MX4050 有咩比ASUS 隻RT-AX3000 好

睇下係咪用高通modem

如果關哂門係紫色點都會斷下斷下 咁我諗都係3部好d

咁想再問下巴打如果買3機嘅mesh wifi我應該買RBK23/43定MK63好

mk 少d lan port 少左backhaul channel
個mesh 會比較慢 但有ax
rbk43 有backhaul channel 會快d
但係都係2天線 覆蓋就差唔多
我揀mk63啦
夠筆值既話 升級到 4天線款 rbk50？

首先再一次唔該晒巴打先

其實我都好1516 因為RBK43同MK63價錢差不多 但RBK43有三頻但已經係兩年前嘅產品 MK63最新出有埋AX但就二頻

RBK50 3部機又太貴2部又驚收得唔好(本身會係房打機要用lan線所以其中一部satellite一定會放係藍點）

想再問到下RBK43/23同MK63都會根據訊號強弱係2.4G/5G自動切換? 我驚安裝完我間房收2.4G都會慢到仆街

2.4G 夠清嘅話 唔會慢到用唔到嘅
理論上係自動切換
想拆開就揀velop
多口問句 你廳果道門係為乜咁裝

但好似好多位巴打覺得orbi>velop?

我都唔知點解咁裝由細到大都已經係咁 我估可以隔下聲 間房可以靜d

我係由 Orbi 轉 Velop

我想問如果一個屋企要分設2個完全不同的wifi，而用同一個寬頻
我試左咁樣做，router2個wifi雖然連到亦顯示滿格信號，但係又完全上唔到網，我想問係咪邊到有問題？

如果有問題可以點改？重點係router1同router2唔可以連埋一齊，兩者都只可以同主機連接

我之前用 Orbi 就係成日有 bug keep 住喺 2.4g

你WAN 果部係咩嚟？
modem？ 如果係modem 係唔可以出到2個ip
除非你個plan 有2個ip
modem 後加隻有routing function嘅switch 可能得 未試過
一般我會用部router 去分拆lan

我連去廁所都收唔到，巴打有無咁既情況？

冇事wor. 不過有時去左d收5G差地方跳左落2.4G之後 隔好耐都去唔返5G
反而上個firmware 冇咁嘅事

應該風水啦
大門直衝睡房

咁都關事
不過是但啦

岩岩買左rax20, 但係第三盞internet 燈一直燈色上唔到網，係app亦都set唔到，換返舊router就冇問題，係咩原因？

雖然話正常一戶得一個ip 但我屋企隻華爲4port modem可以攞三個public ip裝個陣都無話限插邊個port
試過插四個就會hang咗全部用唔到 最多試過插三個network都唔同ip address
不過三個ip bandwidth都係share 無得load balance仲以爲咁大方俾我雙撥三撥
有想試過入佢modem研究下係咩mode 但係無密碼又要打上去搞 反正無問題就算了 宜家長期都係攞兩個ip穩定地用

換新router 有冇 restart modem先做setup？

睇plan的
btw 拎2個ip 其實意義不大
有d 本身都有多ip 但係係分俾nowtv, 固網電話 果d 週邊野

熄左再開定篤reset?

熄再開就得
reset 有時會中招要call 人上嚟搞過

就係我個個係純上網plan
land line用網上爬又送多個ftth 8mb+cctvsuper
不過係無用isp都限曬速 奇怪佢做咩咁多ip放出黎姐

咁我應該中左招約左isp上黎了

咁衝動
reset 完係咪舊router 都連唔返

cpu mx4050 快過rt-ax3000, 3頻可以行mesh

依家係調轉velop>orbi

我真係無諗過關唔關風水事

原來係咁等我睇下velop先

再一次多謝咁多位巴打 等我換左之後再同大家報告

醒唔起，好耐冇換
係呀，連直插都唔得，要reset window先用得返舊router

唔好手多多嘛

咁係咪等isp出黎就搞得掂？我係驚整壞左個router

*上黎

壞就唔會
係部modem 應該要isp 先有password setup

要買依家應該都係Quest 2 la

多謝ching

Mx4050個樣仲要靚仔d

數字嚟唔好咁執着
Btw ASUS TUF-Ax3000
test device : iPad Pro 2020
Other device : MacBook Pro top speed ~<750
iPhone XS Max top speed ~700

你test 一下速度
然後upload一下
setting system log 入面嘅wireless log
記得拖到最低 因為下面5G
睇一睇個速度正唔正常
好似咁樣

呢款有咩評價

牙石cap水之作，對比AX56U, 少一半ram同flash，冇USB port，但平唔到2嚿水

唔計其他，冇得就咁拖隻USB 2.5" Harddisk做File Sharing, 咁即係冇得用AiCloud，FTP及Samba，呢點唔知對你重唔重要，未買NAS之前，我就靠AC68U儲存幾百GB 無損歌曲，比HiFi，HeadFi用，旅行相都係當地電話影完，用AiCloud上傳返去 仲有少量電影，比smart tv、iPad 嘅NPlayer，電腦嘅VLC用

咁留意下你講呢兩款先 唔該曬

AC68U舊款，AX56U新出一年左右，如果budget唔緊有新買新，而且冇咁熱，iPhone SE2呢啲有有WiFi6可以用到

Linksys velop 用左8個月就壞撚左
有無咩推薦

舊果部router用左8年壞壞地
屋企用緊hkbn 100Mb寬頻 主要係iPad iPhone apple tv用
我長開唔閂 最緊要耐用 筆直1000內
有冇咩router推介

拎去代理保養未？

想問有無人住唐樓果d咁經樓梯隔幾層拉lan綫得唔得

唐樓咁多線 拉左都冇人知

有法團嘅我同個裝修佬講佢話驚人搞

唐樓無限制

屋企宜家越黎越多device連wifi，諗住自己遲下會換iphone 12 mini，就順便換埋個AX router(用緊Totolink a2004ns，初代ac ac1166 router)

但問題係屋企仲有部Android TV Box只係support到802.11n，有幾部電話又淨係support到ac，諗緊換3頻(Linksys mx4050)定雙頻(Asus AX3000)嘅ax router好
現有設備：
最盡食到802.11n：Android TV Box*1部
最盡食到802.11ac：老豆老母Android Phone*2部, iPhone 6s*1部, iPad*1部, Laptop*2部(1部打機+1部簡單文書)
最盡食到802.11ax：iphone 11(細佬)*1, iphone 12 mini(我黎緊會出)*1

換Linksys mx4050就啱啱好三條channel，1條2.4Ghz放n Wifi比部TV Box，1條5Ghz放ac Wifi比舊電話同laptop，1條5G就放ax Wifi比新電話；

換Asus AX3000就淨係放1條160Mhz 5Ghz ax wifi比2部新iphone，其中1部打機laptop順便係換張wifi card，其他6部device就踢曬去條2.4Ghz n Wifi

點揀好

舊屋300呎用AC68U無乜問題，搬咗新屋大約600呎，左邊兩間房收wifi好差，成日自己跳4G，收到都好慢，諗住轉router，紅色係router位，拉唔到線

有乜選擇？Mesh？
暫時諗緊MX4050，唔知一隻夠唔夠cover

整左邊個知

我都係咁諗, 樓梯幾億條綫吊吊fing

想換隻Ax56u
但網上話會有wan紅燈問題
請問解決左未

我做不孝子
屋企人用2.4G 自己用嘅先連5G咁佢哋又唔會投訴無訊號

有機會一隻mx4050 搞得掂，唔夠先再加

其實直上Linksys mx5300有3頻又有ax 160mhz可以話滿足晒所有願望，不過貴左成千蚊同埋部機大左1個size，過多一兩年又到WIFI6E出，普通3百幾呎屋、唔洗駁NAS、唔會成家人同時睇片chur WiFi，用成2千幾蚊買隻WIFI6 router好似有啲不智

我新買隻Netgear Nighthawk MK62 AX1800 Mesh Wifi 唔知點解成日用用下個Wifi會斷一斷咁樣 大家有冇咩解決方法

尋日買左rax20，有冇人覺得個LED燈好光？

啲唐樓夠裝爆啲冷氣係牆 奈你唔何

個fw應該有得set熄燈

同意

有冇人用緊 Linksys會斷一斷線?
雖然wifi 係快不過間唔中都係會斷一斷線 (~1 min)
初初以為 MR9000x 唔夠力, 就買多隻 MX5300 返黎做阿媽
都係一樣

想問下有冇rax20用家有依個問題，諗住換做rax20

想問一下基本野

呢個網係2015 update既
寫低哂wifi max txpower
寫 Hong Kong 係100
而 US 係1000

咁我原本用Linksys velop ac3900

如果我轉區做美國
係咪理論上好啲
定係香港一早轉左wifi max txpower limit

講緊802.11b

tuf ax3000 刷梅林 買大陸版好定國際版好？
係唔係硬件上都係一樣？

美澳地區個功率係大d
不過唔係大10倍咁多

有冇check 過寬頻有冇問題？

TUF ax3000好似得大陸同香港先有

係咩

用緊rax20
set好哂野之後隔半個月到有幾部機就會拎唔到ip 連唔到個wifi
reset左隔半個月又黎過
我又見佢冇software update
想問下有冇人遇過同樣問題？

有冇開traffic meter? 試下唔開依個function?

諗緊買linksys Mr7350 x2 好定netgear mk62 好
屋企長形700呎 但中間好多牆 所以諗住行mesh
筆直2000蚊 有冇咩介紹

想問巴打我用緊一隻router, 可唔可以咁?
Modem-lan綫-router1-lan綫-router2-lan綫-laptop
router2出埋wifi畀其他電話用 係咪set AP mode就得

有冇人買過eero？我見官網半價

mr7350 粒cpu 快啲，同埋自由組合彈性大啲，唔夠可以再買，mk62 香港代理好似無分機買，唔夠加唔到

香港版=國際版，唔想送中就唔好買支那版

唔該哂

冇開到呀

係 或者叫bridge mode
照計就大部份款+firmware 都有
果陣買velop 發現冇wireless bridge mode
但係wired bridge mode係有的

希望冇
好難 check, 因為每次都係2-30秒
短到 check 唔哂所有野
只係見到 router 著紅燈
p.s. 用緊 PCCW 1Gb 光纖入屋

上面有巴打price d鋪頭買國際版簡體字包裝 仲有網易加速

有冇插lan 既裝置試下直插modem 睇下有冇事

簡簡單單要coverage嘅好抵

用咗orbi mini 3機年幾，之前壞咗1隻satellite，拎去保養一換一，都幾滿意。
但近排兩隻satellites壞撚晒，拎咗去保養成個星期都未有消息，今日打去問完單號話會再聯絡我
都唔知要等多幾耐先有得拎，依家用到d data爆晒

平均一星期先斷一次, 好難一星期成屋唔上網唔用 wifi wor (只可以比 1 部機用)

有冇人知rax20個2.4G點開40MHz?

麻煩各位師兄俾少少意見，900呎三房，都多牆有走廊，modem在廳，房有拉線，想組mesh 行 ethernet backhaul，同埋有多個gigabyte Ethernet port，有咩AX router介紹。

如果以下組合各位又點睇

1. ASUS AX Routers 組 AiMesh (官網話部份型號支援Ethernet backhaul)

2. Linksys Velop Routers(Support Ethernet backhaul)

3. Linksys MR Routers (Support mesh system with velops or MRs, 好似無提過Ethernet backhaul，但雙頻照計應該support?)

eero 6 好似幾抵 279 usd 3件
不過唔知咩u 但係好多ram
eero pro6 600usd 3件
升級做3頻 同5G ax 有4x4

Linksys MR router支援Ethernet backhaul

如果 Netgear RAX router呢？

我個人當佢入門款要求高d會建議考慮返其他廠
eero 6 x2 唔計tplink 同價位得mk62
前排prime day推wifi 5版 千五有三隻裝 多人一隻
不過佢個網好似壞壞地 我入去睇唔到點折法

rax 係普通router, 都唔係mesh

搵寬頻公司check 左先？！

買過 mx4053
通常幾耐先收到貨

Orbi 又斷，下次買router 一定唔會再用mesh，日日俾屋企人寸

分別800 & 600呎屋
1000mbs上網
用咩router好？

岩岩買左部asus ax3000
請問點解S20 支援wifi6
下載得4-500mb
但上載可以去到7百幾差咁遠呢？
用緊bb1000

有d野問
router有後門 咁hkt個盒已經係X 無影響?

可以俾多次機會去 Velop

我由 RBK53 轉 MX10600

會唔會成日斷，同埋想問問屋企2800尺要預幾多隻衞星仔？

AX56U / RAX20
選擇困難症

我準備由rbk23 轉mx4053
Ching 有冇覺得邊個真係好啲

AX56u for sure

2800呎我諗起碼都3-4隻

2XXXFXX冇貨

其他舖呢？3C 去左未？

如果唔特別多device 連又要wifi6 mesh 基本上mx4053最穩陣

咁AX56U同MR7350邊隻好啲？

暫時用咗個零兩個月，速度同連接都好穩定

我屋企啱啱細你一倍，室內無乜主力牆，就用兩部

你應該要起碼三或四部，視乎多唔多主力牆，盡量擺近走廊，複式單位既話就上下層擺成直線

非複式，不過牆身好厚，Orbi一母三子經常斷, 反而以前Airport extreme 再每間房lan 出一部airport express 仲穩定，但今時今日佢地速度又真係被拋離 就上左orbi賊船

想問下我呢個情況應該要用mesh extender定普通wifi extender？

而家個router位係交叉 R=room T=Toilet

如果我企響交叉位 收到大約260mb

如果第二間房已經得返兩格同40mb 最遠間房得一格

基本上入左廁所就收唔到wifi

如果我要擺個extender響圓圈位置 可唔可行 會唔會有好大幫助？

想響房入面同廁所都收得好d

深水步 展* $968 買左一個

就係懶得特登走落SSP想送貨
唯有搵日有時間出去

我以前都有用 AirPort Extreme 的確好穩定，不過速度已經不合時宜

你有 LAN 線可以行 wired backhaul，Velop 表現會更好，佢三條 band 都可以攞晒嚟用，唔似 Orbi 咁有一條會用嚟做 dedicated wireless backhaul，行 wire 就變相作廢

已經係法o落左單ax56u

唔太建議買 velop ac3900 一家四口一千呎
4部手機 2部laptop 1隻chrome cast
Signal strength 係夠,隻隻node都藍燈，
但就係無神神會降速，次次reboot 完就無事兩粒鐘
之後又降速到原本5分1
Mesh 真係無得貪平

個個都屋企咁大

咁我聽日買velop mx10600試試

可以些牙下你打算點佈局

我諗住買一對試吓先，驚唔識用，如果成日斷先再加多對

ax56u BCM 1.5GHz 4-core cortex-a7
mr7350 QCM 1.2GHz 4-core cortex-a53

其實兩粒cpu 差唔多，單用應該無咩分別，但如果要mesh 就mr7350好啲

試吓用呢個連接去佢哋官方 Speedtest ?
Ubiquiti server in Singapore.

想問問各位師兄買asus Ax56u定linksys既mx4050好？

或者asus ax3000

同問，不過想買pce-ax58bt AX-3000
用來玩VR，點睇依張卡？

orbi依一點真係好令人卻步
拉左線行wired backhaul 反而廢左一條band

Orbi本身得mix mode一個ssid 有得放都連唔到

係想知你屋企個佈局係點始終點佈置重要過啲裝備 驚自爆就唔使理我 我都係感興趣你點放啲orbi
間間房都有埋線我諗過全家桶啱唔啱使 但set餐死又貴
或者呢排好多人推個隻mr7350(好似係) 你用一隻mx5300做主機 每間房搭返隻mr7350 比較接近你以前嘅setup

照咁睇MX4050 CPU快D又新D
MX4050應該就係依粒Qualcomm Networking Pro 800 Cortex-A53 14nm
而AX56U係Broadcom BCM6755 Cortex-A7 28nm

同級數A53比A7快30%
ASUS AX56U除左功能上多之外
效能上應該LINKSYS MX4050快好多

Velop 就算 set 做一個 SSID 都可以 band steering 用晒三條 band

用你嗰個網站Test
iPad Pro 2020 speed ~650
Xs max speed ~470

用返speed test
iPad Pro 2020 speed~>830
Xs max speed ~650

用政府嗰個Test
iPad Pro 2020 speed ~660
Xs max speed ~465

用fast speed test
iPad Pro 2020 speed ~670
Xs max speed ~500

本身租用緊linksys ea8300，而家買隻ax56u應該都夠用

netgear本身fw都算比linksys多d嘢config
去到mesh產品反而調返轉限制仲多

其實佈局好差，router 係廚房，同所有野都好遠，明明最好係廳

岩岩郁一郁位boot完機又正常番

同埋佢地既connection有時會自己變，排d唔同既陣出黎

但平均兩至三日斷一次係基本

粒U一定高通>>>博通唔熱又快

btw又搵到方法放 不過都係半殘廢
殘體

想房好 點解唔擺房？

雙頻係咁
你係做d咩知道佢降左速？

最少要買3頻
ac6600
然後又比人笑2x2

所以要上mx5300

ac6600 用左個幾2個月
ok既
但下次再揀唔會再買呢個牌

冇咁好揀啦咁

唔得 村屋拉線一定要擺果個位

我指d extender

如果咁既設計個extender擺房都收到router個wifi?

你d牆有幾厚 咩物料？
貼住router 格離間房放ex 都唔得嘅話 就要拉明線

三間房串燒
信號一定大減弱

$1500以下其實係想要少少性能
最緊要係耐用
有咩推薦聽人講asus最耐用性

你無用lan連?點解會自己轉

8個月內有保養㗎啵

請問推介嘅netgear r7000佢官網無貨叫轉購rs400?
係咪都差唔多？定都係買返r7000比較好？

因為我無寄d保養書番去
我驚唔受保

ASUS啦 我orbi velop都中過伏了
ASUS 應該穩既

牙石單機router 就好 但牙石真係唔多掂

你call 去問下囉

直程全廢，搞完就會無 mesh

都係發燒友玩機見佢哋仲改到主機分機fw對調

我部orbi都入telnet改撚左用強制5Ghz backhaul
廢鳩事佢跳黎跳去 2.4Ghz backhaul 好撚慢

香港買既可以試下去代理問下，佢會check 到個code 係佢地貨都有機會換比你

Velop 真係咁差？

我自己隻Orbi 用咗兩年半都相安無事 (AC2200 mini + home plug)

心郁郁想upgrade 上AX三頻，就係想幫襯MX4050

orbi 同 velop 一樣有劣評
自己諗

唔係好識分牆

所以想擺 extender 響圓圈位 有無幫助？

都算有幫助 睇圖ext.就只會穿一牆
好過x位穿三牆

用緊BB1000
廳隻用左好多年既N56U終於收皮
唔知係當時D技術真係無咁好定點
WIFI去到房已經收得好差
尤其係部PS4 好易斷線+慢
但講緊ROUTER同部PS4直線距離應該都係得2, 3米
所以之後平平地買左個RT-AC1200G放房做REPEATER
而家就靠佢放廳頂住先
部PS4就要轉返WIFI 暫時都只敢單機

睇完POST+上自己仲有隻ASUS
所以都係諗買AX56U/AX3000
如果廳用隻(AX56U/AX3000)再LAN線入房駁隻RT-AC1200G
再出比部電腦+PS4既話
係咪可以平D買隻AX56U就算?
有睇過D人話如果DEVICE SUPPORT 160MHz AX3000係會快D
但我想知個差別大約係幾大 值唔值得比多成半上AX3000
我成日覺得呢D真係純粹追數字
有時BT AV/或者DL D大公司野真係可以去到好盡
上到差唔多成百MB/s
但如果用WIFI既其實都應該只係電話
我又唔會STREAM睇4K片

利申: 暫時D DEVICES全部都行唔到WIFI6
不過黎緊應該會換電話同PS5

另外港島有無邊間黃店/藍店

Router路由器 集中討論區(36) 新用家勿買煙條CPU Router